第一卷07——好像错过了见面的机会

？？？视角

“——！好烫！”

为了表现出要让咕噜咕噜叫的肚子闭嘴的态度，我舀了一大勺粥就这么塞到了嘴巴里。

结果味道没尝出来多少，倒是被热粥给烫到了舌头。

“呜呜……”

真，真讨厌啊……明明现在都没人在一旁虐待我了，为什么还是因为不小心而让自己遭遇这样的疼痛呢？

边噙着泪边把重新舀出来的热粥吹冷，这回我又仔细确认了一番温度后才把它送到了嘴中。

“……不是能让人感动的说出『好吃』的味道呢……”

仔细的品尝了下，但仍然没有发现什么特别的地方，大概就只是白粥加了一点盐的程度。

“不……这确实是最适合病人吃的东西了……”

虽然现在看起来一幅毫发无损的样子，但不久之前我可是被一群非常非常可怕的家伙给用尽法子折磨过了。

实在很难想象那些伤痕会这样通通消失不见。

总感觉只要我闭上双眼，手脚上满是窟窿，不断渗出鲜血的景象就会重新变成为现实。

“……”

又重复的来回抚摸了自己的手臂好几次，确认上面没有哪里少块肉缺根骨头什么的之后，我紧张不安的心才重新平静了下来。

“果，果然需要静养一阵子……啊……”

看着不知何时变得空空如也的饭碗，我呆在了座位上。

就算再用勺子去鼓捣，也只能刮出剩下的一丁点残渣，全部加起来甚至连一口都不够吃的。

奇怪……明明不是那种味道特别好的东西，为什么我会觉得那么安心呢？

“……我，我怎么……”

豆粒大的泪珠夺眶而出，我慌忙的用手去把它们擦干。

“也，也许……真，真的是个……好人？”

不，不对……先别高兴的太早，之前也有人曾经提供给我过床铺和食物的，可到了最后我一样没能有个好的下场。

可别随随便便就被人骗了，到时候希望越大失望肯定也会越大的！

“现，现在的家伙……为了看我绝望的样子……真，真是下了不少功夫……”

非要把我先捧上天再砸到地狱里去吗？那样的话还不如早点一脚把我踹下去还好点呢。

这么想着，我又爬回到了床上，尽管那张床应该也是这个房间主人的东西，不过反正我也躺过一次了现在就让我继续用……

“呜……晚，晚上了啊……”

第二次醒过来后，月亮已经升到了半空中，而老实说这段时间对我而言是最难熬的。

在被『奇怪』的家伙抓走之前，几乎每晚我都要做同一件事——那就是性欲处理。

“今晚……又要被做什么呢？”

好吧，其实我觉得自己差不多也该习惯了，我的新所有者……我的新主人，肯定也是为了用我的身体来取乐，才想方设法把我弄到手的吧。

不管他是把我『买下来』的也好，『救出来』的也罢，总之目的都是相同的，那我为了回应他的期待，就必须要好好的侍奉才行。

“呜呜……如，如果……如果不被认可的话……又会……呜——”

无论如何，如论如何只有被送回那种地方什么的是不想再体验一次了，要是被抛弃的话我就完蛋了，各种意义上都可以宣告人生终结。

“只要努力，对……只要努力就好了……”

打起精神来啊，滚一下床单而已，没什么大不了的，新主人应该不会把我喊到别的奇怪的房间里去做一些奇怪的事情……应该不会……应该……

这个房间那么普通，新主人的性癖应该也不会太稀奇古怪吧，应该要比那些把我抓住，以虐待我为乐的家伙们好上不少才对吧？

“……想那么多也没用啊……还是先把衣服给脱了好了……”

身上的衣服，应该是买下我的人好心帮我穿上的，不过对于男女之间的交合来说就太碍事了，所以我把它们迅速的脱光放到了枕头边上。

“呜啊……这好像是我唯一变得擅长的事情了……”

我原本应该是个男性才对，然而不知从什么时候开始已经变得只能像女孩子一样思考了，就连如何脱光自己身上女性衣物都变得驾轻就熟起来。

“不，不管啦……放，放马过来！”

管你牛鬼还是蛇神，反正只要是雄性……不，只要是生物我就能接受……大，大概……不……不对，果然，果然还是只要人类好了……

正当大脑擅自乱成一团浆糊时，我突然听见了门外传来的脚步声。

『啊，要来了……』

脚步声越来越近，最终在门口处停了下来。

虽然还是和之前一样害怕，但我这次并没有把整个人都缩进被窝之中——脑袋还露在了外面呢。

“啪——”

唐突的，门外传来了什么东西被抽打了一下的声音。

“……请，请进？”

是敲门声吧？虽然听起来不是很像。

已经做了万全的准备，新主人只需要进来侵犯我就好了……！

“………………？”

预想中的『门被推开，来者像是野兽一样扑过来将我推倒，接着按在身下胡乱抽插』的场景并没有发生，准确的说是什么都没发生。

简直就好像有乌鸦从画面的一端飞到另一端然后留下···的标记那般，周围安静得仿佛能让我听见自己的喘息声。

“不，不进来吗？”

我用稍微大声一点点的音量朝着门的对面询问到，也不知道能否把自己的想法传达给对方。

“…………”

回答我的仍是一片沉默，然后我就听见脚步声渐行渐远了。

对方不都已经走到房门口了吗？那为什么什么都不做就离开了呢？

“……诶？不，不是，那个？我……我不和您的……口味？还是什么？”

虽然绝对不是值得夸耀的东西，但这个身体有多具备诱惑力我可是很清楚的哦，颜值也算是顶尖了的。

这样的美，美少女……脱光了衣服全裸的躺在床上等着你来肏哦？甚至也不进来看上一眼吗？

没有人来回答我的疑惑，就连远去的脚步声也变得听不见了。

房间里似乎变得比刚才还要更加安静。

“不要嘛……就，就算把我肏得半死不活也比不理我强啊……我不想就这样被抛弃啊，不想再回到那种地方了……”

不知不觉我又开始哭了起来，这肯定是因为不久之前连哭泣都没法做到，憋得太久了的关系，绝不是我太懦弱什么的。

“也，也许真的是对方，是……是个好人？不……不不不不……可能他只是想让我先养好身体，再搞些激烈点的玩法？或者说对方是那种喜欢……喜欢侵犯睡梦中的女孩子的那种类型？”

好像不管哪种情况，现在我都应该赶紧睡觉才对，就算是假装的也要躺到床上赶紧睡着。

…………

……

“……啊……”

再次睁开双眼时，窗外已经有阳光照射进来了，看起来我不知不觉中真的睡过了整整一晚上。

“……”

上次能好好的睡上一觉，是什么时候的事情了呢？完全没印象了。

“……不是梦……真的不是梦啊……”

双眼还能看得见，手和脚也如此正常。

不是没想过，当我再次醒来之时，身上仍被钉子插成了刺猬，电流四处流窜，就连好不容易取回的光明也失去了什么的。

但可怕的事情一件也没发生，我仍躺在同一张床上，而房间也还是那个看起来十分普通的房间。

不管是桌子，椅子，镜子还是床和床头柜，一切都显得如此普通，但却又如此让人安心。

“……咦？”

重新确认一遍，床旁边是床头柜，稍远一点有一张单人桌，桌子旁边有一张椅子，然后门口附近还摆了一个落地镜。

“落地镜？诶？”

之前有这面镜子吗？还是说我眼花到一直没发现它存在的程度？

不应该吧，虽然我确实在不久前还是完全看不见的状态，可从昨天开始也已经恢复视力了啊，不至于看不见这面镜子才对。

结果目光还是被镜子所吸引，于是我缓步走到了它面前。

如同童话里的魔镜般正直诚实的镜子映照出了我现在的模样。

“……”

波浪般的金黄色长发正散落在双肩，擦过光滑而水嫩的雪白肌肤，似乎在晨曦的照耀下闪烁着光芒。

稚嫩而妖艳的脸蛋上有着一对如红宝石般的眼眸，而微微挺立的双峰上则承载着无尽的梦想。

“……说得好像挺好听，实际上不就是什么都没穿吗……”

昨晚我好像脱光了也没穿回去，就这么裸睡了。

可穿上衣服又有什么用呢，反正迟早都会被强迫脱掉——稍微有点厌恶想法变得如此消极的自己。

努力把这种负面的想法推出脑海，我重新把那些衣物给穿到了身上。

再一次看向了镜中，眼前的少女虽然仍有着极具诱惑力的容貌，但妖艳的气息似乎被这些朴实的服装冲淡了不少。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“逗逼气息开始逐渐显现了……”——鲁威尔

“主人大人！这叫冒失……或者叫可爱！”——莉莉丝

第一卷10——感动的泪水

？？？视角

“啊……完了……完，完蛋了……”

我的脑海中瞬间就闪过了各式各样被称为『走马灯』般的场面，尽管回想起来的尽是些糟糕的事。

“呜呜呜……”

虽然我不太清楚『看见主人的脸然后吓到躲起来』和『把主人和下仆弄混』相比哪个更加过分一些，但肯定这两件事都不是我能被允许去做的吧。

即使这个新的主人确实很温柔，比其他人温柔许多，他也不可能允许我连续犯下这样严重的错误的。

第一次没准还能当成初犯，第二次这样是绝对没救的啦！

“对，对不起对不起对不起对不起……”

我胡乱的抓挠着自己的头发，如同捣蒜那般的把脑袋砸向地面，发出类似敲门般的『咚咚』声响。

从过去的经验来看，自己这完全是在做无用功呢，不管我多么努力，惩罚或者虐待是绝对不可避免的，但只要能少受到哪怕一丁点的折磨，目的也算是达成了。

“呃……你，你怎么一副这个样子……？”

然而磕头换来的并不是责骂或者殴打，反倒是主人惊讶的询问。

仰起头来看向主人，他似乎对我的行为充满了不解。

“……啊！啊啊！”

这大概就是所谓的『灵光乍现』吧，关键时刻我终于明白了主人给我留下的那张『纸条』的含义了。

『一副这个样子』指的是我现在不该是这种样子出现在主人面前啊。

他是真的把我当做『宠物』来看待的，那种会牵到大街上走来走去的宠物。

而『出来走走』的意思是主人想要溜我，而不是让我就这么走到外头来！

明明只是一条『宠物』却穿着『人』才会穿的衣服，这当然是不对的。

宠物就该有宠物的样子，套个项圈在脖子上全裸就好了。

“对，对不起，对不起！我太蠢了，没明白主，主人大人的意思……我现在马上就脱光，像一条狗一样侍奉主人大人，做一条乖乖的宠物……呜呜呜……”

“……哈啊？”

“我，我什么都会做的，我会完全听话的……不管是主人大人叫我舔鞋子还是抬起腿撒尿什么的都可以……呜呜呜……就算是就这么牵到街上散步，或者和其他狗狗交尾之类的我也会接受……汪，汪汪！汪汪汪！”

狗是不会说人话的，因此只能用带着哭腔的呜咽来祈求主人大人对自己愚蠢行为的宽恕了。

所以，所以只有那些很可怕的事情，只有那些拜托千万别对我做，一点点削切身体什么的真的不想再尝试了……

“等等等等等等等！你先给我停下来！”

“呜诶！？”

是发现我有哪里做得不够好了所以要教训一番吗？总之主人大人冲上来按住了我正在麻利的脱着衣服的手，并把我举到了半空中。

“汪汪！汪汪汪！”

要被摔到地板上了，然后会被狠狠的踩的，肯定又要骨折了，也许内脏都会被踩得稀巴烂也说不定。

“啧！”

“汪——！！！”

好可怕，虽然很可怕但是我不敢挣扎，只能闭着眼睛等着对方揍自己，因为挣扎什么的只会被打得更惨。

只是不管等了多久，除了发现自己又被主人慢慢的放到了地面上外，什么疼痛我都没感受到。

“唉，我求你别学狗叫了行不？我没有那种嗜好……”

“汪汪？汪……诶？”

我……我难道又曲解了主人大人的意思吗？

我到底有多蠢，要犯下多少不可饶恕的错误才够啊？

好，好想死，不管是因为羞愧也好，害怕也罢，总之我觉得自己必须死一次才能谢罪了！

“喂！别又把脑袋往地上砸啊，都出血了不是吗！”

“呜诶——”

神，神啊……如果这是梦——

『请让我清醒过来吧』这句话都还没想出来，可怕的剧痛就像是从灵魂深处渗出一般，瞬间席卷了我的全身。

“呀啊啊啊啊啊啊啊啊——”

预想外的刺激轻易的多去了我的意识……只是在完全昏迷过去之前，我似乎看见了主人大人那十分担心我的模样。

…………

……

再次清醒过来的时候，眼前是……熟悉的天花板，不陌生，就是我一直待在的那个小房间里的。

“……原，原来刚刚的都是梦啊……”

我没有被纸条所诱惑走出这个房间，更没有把『厨师先生』和『主人大人』弄混什么的，那些全都是妄想……

“抱歉泼你冷水了，但很遗憾那些不是梦。”

“噫呀——！！！”

叫那么大声真的非常抱歉，但是我真的被吓到了……毕竟一起来就发现床边坐着一个人，对方还是『厨师先生』……不对是自己的主人大人的时候，果，果然还是会被吓到的吧？

“别再缩成一团抖个不停了好吗？也别哭了……”

“可，可是……”

“对不起。”

“没，没关……咦？……诶？”

他低下头来了，对着我。

那个应该是我的主人大人的人低下头来了，在我面前？

为，为什么要这么做？完全不明白他需要这么做的理由。

“我还是太急躁了，没想到你的被害妄想有那么严重……”

“呜呜！”

这绝对不是『被害妄想』，不是的啦！

那些都是『经验之谈』，如果不这么做的话就会被虐待得更惨，做了虽然也还是会被虐待但是能轻松一些。

“我是说，我什么都不会做的！”

“……什么，都不会做？”

“什么都不会做。”

主人大人又重复了一次相同的话，看来我并没有听错的样子。

“不，不会折我手指吗？”

“不会。”

是肯定的答复呢。

“不会……把我的皮肤……一点点撕下来吗？”

“也不会……”

这个也是，看起来很认真。

“那，那也不会用……铁锤……把钉子砸到我的关节中？”

“哎哟，够啦！我说了什么都不会做的！”

“噫——！！！对，对不起我错了请原谅我对不起我错了请原谅我……！”

明，明明主人大人都三番五次的肯定了我却还要怀疑什么的，实在是太蠢了吧，这么蠢的人不可能不被虐待的啦。

“呜呜呜……”

但是，面对如此愚笨，只会瑟瑟发抖躲在床角哭泣的我，主人大人既没有责骂，也没有处罚，只是重复了一遍刚刚说的话。

“啧，唉……我，什么，都不会，做的。”

然后可能是以为我没听清楚吧，主人大人又重新的说了一次。

“我 什 么 都 不 会 做 的。”

“……”

虽然无奈的面容看起来有些可怕，但意思什么的确实完全传达到了我的心中。

就像是什么都看不见的深渊里照进了一束光似的，让我不由得伸手想要把它抓到怀中，继续品味那短暂而虚幻的温暖。

“……啊……！”

回过神来的时候，我才发现自己正扯着主人大人的衣服边缘，而他似乎正打算离开这个房间。

意识到自己做了出格的事情的时候，已经来不及把手收回来了，更别提组织语言来道歉。

他回过头来看了看我，接着把手伸到了我的面前。

真的要被打了。

要为自己三番五次的愚蠢行为付出代价了。

“……？”

但是，紧闭起双眼的我却并没有感受到一丝一毫的疼痛，取而代之的则是被抱在怀中的温暖，以及头上传来的些许瘙痒感。

慢慢的将视线向上挪动，才发现正是主人大人在轻轻的抚摸着我的脑袋。

“别担心，”

他这么说。

“这里，没人会伤害你的。”

不再只是『一束』，而是彻底驱散周围那无尽黑暗的温暖光芒。

虽然十分刺眼，但却让我更想将它们全都收入怀中。

眼眶不经意间便湿润了，这肯定是因为光芒太刺眼的关系，一定是的……

“呜……呜啊……呜哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇！！！！！”

既不因为恐惧，也不因为疼痛，在来到这个世界之后第一次的，我因为感动与安心嚎啕大哭了起来。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“因为是第二次了，所以我感觉自己坚强了很多。”——莉莉丝

“被害妄想也具体了很多呢……”——鲁威尔

第一卷20——学习魔法，真的是学习

莉莉丝视角

在与主人大人互表心意后的几天里，每晚我都过得相当充实哦，毕竟主人大人不停的用他的精液灌溉我，让我舒服的不行～

但是呢，我也注意到了，主人大人最近似乎变瘦了些，面容也显得有些憔悴，不用想这一定是因为我在吸取主人大人能量的关系……身为主人大人的奴隶我必须想办法做些什么！

至少要能分摊压在主人大人肩上的重担才行！

“主人大人，您听我说啊！我果然还是希望学点什么东西来让自己能帮上主人大人的忙！”

现在的我还是太没用了，就连正在喝着的茶也是主人大人泡给我的。

明明穿上了主人大人不知从哪里弄来的女仆装，却完全没做过一个女仆该做的事情呢……

“只要你别想着打扫卫生，什么都好说。”

“唔……主，主人大人……您这话会不会说的太过分了……”

不就是在洗碗的时候不小心打碎了些厨具，在擦窗的时候不小心弄破了玻璃，在扫除的时候不小心把灰尘弄得到处都是了吗……

“……”

“对，对不起，主人大人……好像我确实不应该做那些事……”

就算发动『魔化』也于事无补的，这个身体灾难性的不灵活，做家务的水平确实有点太糟糕了……

但，但如果什么都不做的话，我不就成为一个吃白饭的了吗？

这样的话主人大人哪天厌倦了我的身体，把我赶走也不奇怪啊……

不行！这种事我不可能让它发生的！

我是那种特别有危机意识的魅魔，很清楚自己『异世界人』的身份和主人大人的『温柔』属性叠加在一起，出现名为『后宫』的产物也是极有可能的。

老实说我可没有那么大度，允许主人大人把只能给我的爱分出去给别人哦，所以『后宫』的情况我绝对不允许发生！

为此首先要确保自己的地位是不可动摇的，然后还要想方设法的排除掉一切可能接近主人大人的『害虫』才行……！

“主人大人……能不能教我一些……魔法啊……”

毕竟这里是『异世界』，战斗力就是一切，让自己变强，从正面对决中击败，然后干掉那些妄图接近主人大人的『害虫』才是上策！

“你突然说这个做啥？”

“我……我想学一些其他的东西，来保护自己（最爱的主人大人不被害虫靠近）啦～”

“……为什么是魔法？”

“因为我的身体能力太差了，应该不太适合物理方面的攻击吧……”

前两天我曾经抽空试过，向主人大人借来了一个沙包来试试自己的体术，后来又借了一把铁剑。

结果令人绝望，一拳打出去差点让自己的手骨折，别人单手挥舞的剑我需要双手才能勉强扛起来——于是我放弃了。

“但是魔族……学习人类的魔法什么的……”

“主人大人，我是『异世界人』。”

“我不是指内在，我是指你的身体啦。”

“身……身体？难，难道是因为我太过可爱，主人大人不忍心让我接触那些打打杀杀的东西吗？”

主人大人，这叫保护过度啊，虽然如此温柔的主人大人也很好啦！

“……………………”

“主，主人大人！我，我感觉自己正在遭受精神攻击……！”

请不要用那种『这家伙居然还有脸说』的表情看着我，让人超受伤的。

“别的不说，魔族向人类学习魔法这件事本身就很奇怪了，明明魔族才是最擅长魔法的种族，然后是精灵，接着才轮到人类……嘛，虽然人类还是比兽人更加擅长一些就是了。”

“主人大人，我是例外啦，例外，我感觉自己完全不擅长魔法的……”

“姑且先问问看，你到底想学哪些魔法吧。如果只是简单的『照明』，『清洁』或者『温度调控』，我也许还有办法教你。”

“唔姆姆姆姆姆姆……有没有那种威力高一些的？主人大人……比如能召唤流星雨啊，引发剧烈爆炸啊，卷起飓风啊，这样。”

实在不行的话，射出高威力激光炮我也能接受。

“你这家伙的想法很危险啊！”

“主人大人，这叫志向远大……”

“不行！且不说你形容的这些魔法我基本都不会，就算我真的会了，估计也没法教给你。”

“为什么嘛主人大人！？我是绝对不会做出任何一件可能伤害到主人大人的事情的啊！”

倒不如说我如果学了这些魔法的话，就可以在主人大人以后遇到其他『害虫』的时候三下五除二将其排除了哦！

“我倒不是担心你会伤害我，我想说的是……”

“魔法值上限太低？没关系的啦主人大人，我可是有『精魔转换』的，可以随时随地补充魔法的哦！”

之前发动『飞行』逃离主人大人家的时候就已经发现了，自己通过『精魔转换』恢复魔法的速度，可以说是极其迅速的。

“不不不，我也不是指那个……怎么说好呢……”

“主人大人？”

“首先……我们人类呢，在使用魔法的时候分为『构筑』和『发动』两个步骤。『构筑』就是用自己的魔力作出一个魔法阵，并将它固定下来的行为，就像这个样子。”

主人大人说着便举起了手，接着不一会上面就浮现出了一个魔法阵的样子——悬浮在半空中，一闪一闪的发光。

“接着呢，把魔力注入到魔法阵当中，使用这个魔法的行为就叫做『发动』了，我现在就要发动这个生活魔法，『照明』。”

伴随着主人大人的话语，之前那个悬空的魔法阵一闪一闪的微光变成了持续不断的明亮的光芒，就好像地球上的灯泡那样了。

“噢噢噢噢噢噢噢噢！这，这就是魔法啊……”

我忍不住伸出手想去碰一下那个光球，但是手指却穿过了它，而且一点热度也没感觉到。

“为什么会那么惊讶啊，你不是已经用过好几次魔法了吗？”

“……诶？”

“『魔化』和『飞行』都是魔族特有的魔法哦，这可是人类学不会的东西。顺便一提『自我鉴定』其实也算是魔法啦，虽然你对它印象不怎么好。”

“呃——”

何止是印象不好啊，主人大人……那玩意简直就是用来自爆的嘛！

得亏了主人大人提到那个白痴技能，我一下子觉得魔法在自己心目中的形象大打折扣了。

“等等……不对啊，主人大人！我在用『魔化』，『飞行』……甚至是『自我鉴定』的时候，从来都没出现过像魔法阵那样的东西诶……和主人大人给我看的完全不一样啊？”

稍微回忆一下，我在用『自我鉴定』的时候，全身好像只是发了点光，用『魔化』好像也只是发了点光的程度，发动『飞行』的时候干脆连光都没了，直接就飞起来了哦。

难不成这个世界也有所谓的『卖家秀』和『买家秀』？

“唉……”

“主，主人大人？为什么在叹气？难，难不成我又说了什么让主人大人不高兴的事情了吗？”

“那倒不是，只是在想你果然已经注意到了啊。”

“怎，怎么了，主人大人……”

不得不承认，有时候我也听不懂主人大人到底在说什么。

“我是指『魔族比人类擅长魔法』啊，魔族在使用魔法的时候通常并不需要『构筑』的步骤哦。”

“诶——？那，那我怎么控制自己要用什么……呃……光是想想好像就能发动了的样子？”

主人大人说完我才想起来，自己确实没有考虑过要如何『构筑』魔法，自然而然的就发动了的样子。

“那，那……火球？”

稍微想象一下，燃烧着火焰的球体在手中生成，然后再向前方飞出去的样子。

“你在做什么？”

“……什么都没在做……主人大人……”

主人大人，我感觉自己被骗了哦，我刚刚有在想象发射火球的样子，但是什么反应都没有啊！

“说到底，其实你能用那种方式使用『自我鉴定』时，我就觉得很惊讶了。”

“呃，主人大人，那真正的『自我鉴定』是什么样的啊？”

“倒也没多大变化，就是身体周围会出现一个魔法阵，把自己扫描一遍先。”

“唔姆姆姆姆姆姆姆……”

不甘心！明明来到了异世界却用不了魔法什么的……不对，是用不了那种『魔法』什么的，总感觉少了什么啊。

“所以我一开始就说了，魔族向人类学习魔法这件事本身就很奇怪啊……”

“主人大人，我姑且还算是个『异世界人』……吧？”

“问题是，你的身体不是魔族吗？让魔族硬要和人类一样先『构筑』再『发动』，你不觉得特别事倍功半？我感觉就算真的学了，最后估计也只能用出来那些非常非常初级的魔法……”

“初，初级魔法？那，那确实可能没什么用……不，不对，等下哦……主人大人……”

我想想，初级魔法的话……

我和人类不同，是魔族，而且是魅魔……只要不带着主人大人给我的发箍的话，就会有名为『魅惑光环』的东西一直影响周围。

就算真的发生了战斗，我只要拖延一点时间，对手应该就会自动陷入『魅惑』的状态然后『发情』，我就可以不战而胜啦～

如果说只是为了拖延时间，或者在背地里让那些家伙们在主人大人面前出洋相的话，光是初级魔法似乎也完全足够的样子。

以前不也有个『异世界人』光用一些特别初级的魔法，就让对手陷入严重混乱的情况吗？

比如利用生成水的魔法，再加上降温的魔法，使得地面结冰让人滑倒。

或者生成泥土的魔法，再加上刮风的魔法，使得敌人的眼睛被砂石迷住。

别名初见杀的的摔倒与视力破坏魔法组合！*1

特别合适我诶。

“主人大人，我觉得初级魔法也行！请教我一些吧！”

“你，你还真的要学哦！？作为魔族，学习这种初级魔法什么的……”

呜哇，主人大人看我的表情就好像父母目送自己的孩子在歪门邪道上越走越远那样诶，让人好难受啊。

但是这里必须坚持住，不能退缩，魔族怎么成长就让魔族来决定好了！

“会比较麻烦的哦……”

“我不怕啦主人大人！为了主人大人的话，再辛苦我也能接受！”

至少，这时候吃苦，总比以后看着主人大人开后宫（万一）好受的多啊！

“那好吧，你稍微等一下。”

主人大人说着，就离开了客厅，朝着楼梯的方向走去。

然后过了几分钟，又扛着一大堆的书本回来了。

“真庆幸都没把这些书籍扔掉，你先拿去看吧。”

仔细一看，里面有像是《猴子也能学会的，如何构筑魔法》，《魔法构筑练习册》，《打好构筑的基础，成就大法师之路》等一系列完全没有魔法书样子的书籍。

“不对不对不对不对不对……哪里搞错了吧？”

这怎么感觉跟应考生要做的事情差不多啊，我难道不是该让主人大人手把手的教我学习魔法，没准还会发生『放课后的小故事.avi』这类美好的事情的吗？

“总之，这可是你说的，千里之行始于足下，你先好好的把这些书看完吧。”

“主人大人！这和想象中的不一样啊！？”

然而最终，我还是敌不过主人大人那副『我都帮你把东西找出来了你还想怎样』的表情，只能无奈的把那些书搬回了自己的房间。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“唉，不是吧，都来到异世界了还要再读万卷书吗？”——莉莉丝

“想学人类的魔法就别那么多怨言啦！”——鲁威尔

*1：neta自《为美好的世界献上祝福》

第一卷31——被相当程度的警戒了

莉莉丝视角

总算被那个臭老头从笼子里放出来后，我边揉着被绳子勒得发疼的手腕边在他的示意下跟了上去，不一会便来到了黑猫村落中最大的建筑物的门口。

也就是所谓的『村长的家』，最大也是约定俗成的呢。

“你在这里等等。”

“没问题～”

这家伙应该是回家找他女儿了，不得不承认『噪音源』离开后我总感觉周围顿时安静了不少。

“话又说回来了，似乎没引起太大骚动呢？”

还以为像我一样的外来人员穿着破布条似的连衣裙在村里走没准会被人指指点点，结果其他的人最多也就是看了我一眼就不管了。

估计尽是些见过大场面的家伙，可能是个藏龙卧虎的村子吧。

“吱呀——”

正当我还在想着这个村里有没有留下传说的那个『魔剑』（异世界人）的雕像的时候，村长家的门被推开了，那个臭老头带着他的女儿走了出来。

“啊！爹地，你，你居然把她放了！”

结果那只猫耳幼女在看见我的一瞬间就立刻躲到了她老爸的背后，明明我们都见过那么多次面了，还这样做我真的挺受伤的哦。

“爹地不是说过魔族都很危险嘛！为什么还要放她出来！”

“呃，这个嘛……她应该算是个例外……不对，她应该不算是例外？”

“喂那边那两个，悄悄话不是这么说的，我能听得见啊！？”

是背地里说别人的坏话让人讨厌呢，还是当着别人的面说别人坏话让人讨厌呢？这真是个相当深奥的问题。

“……”

“盯——”

估计是因为有老爸在身边，所以她现在胆子可能比较大，还敢探出半边脑袋看向我这边。

当然我是注意到了，这家伙的耳朵和尾巴都竖得老高，毛都几乎炸开了呢，肯定是在相当程度的警戒我没错。

“……”

明明不需要这么警戒啊，我又不可能打得过你是吧？所以不会考虑使用武力强行让你屈服的方式啦。

我是热爱和平，十分友善的魅魔哦。

话说这种场面既视感那么强是怎么回事，难道我以前也遇到过类似的事情吗？

“啊呸——！”

还没来得及回忆一番，那个臭小子在发现我也在看她之后还故意对我做了个鬼脸……你等着，到时候看我不把你玩到坏掉为止！

我要让你知道把我击坠，打晕外加关起来的后果会是多么的严重！

“爹地，你看吧！我就说了她很危险的！”

“呃，如果她做出什么奇怪的举动……你就……就干掉她吧？”

“喂！！！”

你们看看，这像是人说的话吗？虽然好像在场的各位都不是人类呢，分别是黑猫兽人两名外加魅魔一名。

臭老头，你真的是想让我和你女儿成为朋友吗？不是想找个借口让你女儿监视并且不为人知的杀掉我？我感受到了相当程度的危机，看情况需要请求后援（主人大人）的帮助咯？

“你现在不用那么急着锻炼也是可以的，稍微出去玩一下呗？”

“是要去狩猎魔物吗？”

“不，就是去森林里放松放松。”

这下我知道这既视感的来源所在了，类似的对话我也进行过呢，只不过在上进心程度方面我是没这个黑猫幼女那么高的就是了。

她是宁愿去修炼或者狩猎魔物也不愿意去玩，而我就只是想待在家里和主人大人恩恩爱爱亲热罢了。

“……唔……”

就算知道自己很颓废我也不打算改啦，要是主人大人能别那么木头那就更好了，我会每天每天都依偎在主人大人身边永远不离开的哦？

“有什么好放松的嘛？打坐冥想不是更好？”

“……去外头呼吸一下新鲜空气？”

“村里的空气，不新鲜？”

“……”

虽然有种事不关己高高挂起的感觉，但这就是教育上出了点什么问题了吧？

要知道把女儿变成这幅德行，父母是脱不开干系的哦……但话说没见过这个黑猫幼女的老妈来着，不过我也没多大兴趣就不问了。

“总之，你稍微出去休闲一下呗？”

“是去巡逻吗？我知道了！”

“呃，我不是这个意思，你……你就出去陪……监视她得了，行不？”

“是要把她赶走吗？”

“不，不是这样……”

我已经看出来了，这位父亲也是那种溺爱女儿的类型，而且已经词穷了，完全劝不动这只猫耳幼女呢。

明明在吼我的时候真的是无所不用其极，结果对上自己的孩子就那么没用哦……丢人死了。

之前建立起来的威严简直就像被海浪吞没的沙之城堡那样荡然无存了，现在我只能看见一个没啥魄力的父亲而已。

唔，主人大人该不会平时也是这样有苦说不出吧……应该不会吧？我感觉自己还是挺善解人意的啊？之后还是找个机会仔细问问好了……唔……

“真，真的不要老是想着狩猎和修行，这个年纪你应该出去玩玩的……”

“……好吧，既然爹地都那么说了。”

“我这时候是不是该说一句『请放心的把你的女儿交给我吧』这样？”

虽然我并没有把你的女儿带走的打算，充其量只是想抱着蹭到爽的程度，但这也算是察言观色的一种，说是读空气也行，反正就是很符合氛围。

“你信不信我现在就把你切碎了喂鱼去？”

“呃，抱歉，当我没说。”

老父亲？老父亲你去哪里了！怎么突然又变得跟刚刚那个臭老头似的啦，把你对你女儿的态度分给我一点不行哦？别上来就威胁别人啊！

“好了好了，出去放松一下吧……”

“知道了，爹地。”

那名黑猫幼女点头答应了她的老爸后，在和我保持着一定距离的情况下以一个完美的弧线移动到了屋外的路上，接着一溜烟的跑走了。

这要是从上方来看大概就是个漂亮的半圆吧，顺便一提圆心自然就是我。

“有必要这样吗？就算是承受能力极强的我也是会受伤的哦。”

“其实我也觉得你相当危险，那孩子的判断应该没有错。”

“………………”

够了，这个梗不要再继续玩下去了行不？一而再再而三的真的不嫌烦？

我要真的危险的话现在就把头上这个发箍给取下来了，然后让你们见识一下什么叫做人型自走炸弹了——主要是伦理道德上的。

“唉，反正你加油吧，不过我也没报多少希望。”

“……”

强忍着想要一拳往这个臭老头脸上糊的怒火，我又问了他一些关于他女儿的事情后，也跟着那个猫耳幼女的脚步，跑出了村落。

………………

…………

……

于是事情就变成了现在这样。

“哎哟，洛斯酱，拜托！别跑那么快……或者说别跳得那么快！”

“想都别想！本能一直在提醒我，你很危险！”

进入森林后没多久我就找到了洛斯，但她一直和我保持着距离，无论我采取什么样的方式靠近她，她都会迅速的察觉到然后继续逃开。

直线追击的话是没可能了，就算发动『魔化』然后飞起来我的速度也完全不是她的对手，结果就只能这样看着她在树梢上跳来跳去，一点办法也没。

但幸运的是，洛斯还是挺听那个臭老头的话的，所以她并没有一溜烟的跑到我看不见的地方，而是一直在视野内盯梢着我。

当然这只是我这么觉得啦，只要她想的话，随时随地都可以藏起来的，因此我这边也不好做出什么特别刺激她的事。

“这样下去不是办法诶，该怎么办呢？”

主人大人在最初是用了名为『食物』的手段让我解除戒心的，但我完全不觉得这样的方法能在这只黑猫幼女的身上起效。

倒不如说就算万分之一的可能没准真的有效果，我也没有好心到愿意把主人大人给我做的爱心便当分享出去的打算哦，没有！

能享用主人大人做的饭的只有我一个，这是绝对不会变的！

“该如何是好……”

比起用爬的，我选择了飞到了一颗树的树枝上，而洛斯则是在另一颗树的上面紧盯着这边看，遇到这种情况我也只能默默的叹气了。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“那时候玩得还挺开心的呢，姐姐。”——洛斯

“我真想回到过去抽自己一巴掌，呵呵呵呵……”——莉莉丝

第一卷33——好感度似乎上升了1点

莉莉丝视角

“好痛哦————！不对，好像也不是那么疼啦。”

恢复意识后我猛的从地上坐了起来，然后看着周围被自己坠落砸出的小坑默默的叹了口气。

就跟预想的一样，坠落的过程中因为脑袋先着地所以受到了『致命伤』，身体反倒在一瞬间就恢复原状了。

“倒是省得我在地上滚来滚去了……”

“盯——！”

啊，现在看起来并不是应该对自己逐渐掌握这项能力而庆幸的时候，毕竟刚刚掉下来的并不止我一人。

“怎么样，你还好吧？”

顺着视线望过去，如果我的眼睛没被摔出问题的话，那洛斯应该没有大碍，毕竟她的手脚看起来完好无损，脖子也没扭到奇怪的方向去。

真不愧是猫科兽人，十分擅长减轻坠落伤害呢。

“x……”

“嗯，你说啥呢？”

“谢，谢谢！”

本来一会儿摆向左，一会儿摆向右的尾巴，最终还是垂了下去。

“……哦吼～～～我刚刚有点耳鸣没听清，你可以再说一次吗？”

“不可以！你在撒谎！刚刚你已经听见了！”

“切～”

立如芍药坐如牡丹，不开口就招人喜欢……如果她能保持着刚刚准备道谢前的样子的话，还是挺挺可爱的啦。

“啊，但你为什么要谢我啊？”

“不是在骗人？……是真的不知道？谢谢你是因为刚刚掉下来的时候你把我推到上面去了，所以我才没受伤。”

“哦，好吧。”

『原型』的发动条件是受到致命伤，如果我拿洛斯当垫子自己摔个断手断脚也太不划算了，所以我才决定自己砸向地面比较好……

当然这种事还是别告诉她了，我还没有蠢到故意降低别人对我的评价的程度。

“你看起来，很古怪……而且，为什么没事？刚刚不是摔成肉饼了吗？”

“……原来我摔成肉饼啦……”

看来以后还是少做点这样危险的举动好了，万一哪次『原型』发动失败我不就凉了？

“我发现了，你可能……不是坏人？虽然行为很像个坏人，说的话也可能很像个坏人，但实际上应该……也许还是个坏人？”

“喂！喂喂喂？”

在最后不是应该反转一下，说一句『实际上应该很善良』吗？我可是清纯又可爱的派系的哦？

“爹地说过，被人帮助了就要道谢才行，所以我才谢谢你的。”

“嘛，其实我也不能说毫无责任……毕竟一开始带着你飞上天的是我。”

“……说的也是，那我收回自己的道谢。”

“咳咳咳！？啥？什么鬼，刚刚那是社交辞令啊！你还真的说收回去就收回去啊！？”

“噗——”

出乎意料的，我的吐槽却换来了洛斯的嘲笑——不，准确的说这还是我第一次看见她笑出来。

“虽然你看起来像是坏人，但确实相当奇怪呢？”

“那啥，你这两句话有哪一句是在夸我了吗？”

是我理解能力太差了还是怎么地？这两句话之间有转折的意思吗？

“知道我的能力后，还愿意这样和我聊天的，你是除了爹地外的第一个。”

“你是指『辨识真伪』？”

“……差不多吧？村里的其他人不管是见到爹地，还是见到我，都会躲得远远地。”

“这我还真不知道。”

臭老头，你女儿不爱和人打交道的原因，可能不止是你光顾着锻炼她了哦，看起来能力遗传也是问题之一。

“你真的不害怕吗？”

“害怕啥？”

“爹地说大家都很喜欢说谎的，也害怕自己的谎言被人揭穿。”

“嗯，那倒是没错。”

据说人平均说三句话就有一句假的呢。

“那你为什么不害怕？”

“呃，所以我要害怕什么？”

“这种能力啊！能分辨别人有没有在说谎的能力！”

“这有什么好害怕的，我还能从被摔成肉饼的状态活过来呢？”

我觉得光论哪个更不讲道理些，『原型』要比什么『辨识真伪』强无数倍吧，顺便一提『指向性魅惑』我到现在一次都没用过就是了。

真要让我害怕的话，那也得主人大人说出像是……唔，光是想想就觉得太可怕了所以不敢想了。

“唔，但是这不一样吧？类型不同？”

“你这家伙真的是一点都不懂得变通哦。我们干脆来做个试验好了。”

“shiyan？”

“啊，就是玩个游戏啦，猜拳你会不会？”

石头剪子布，我觉得应该不管那个世界都通用的游戏之一。

“会，但是为什么？”

“因为我要用事实告诉你，那种能力一点都不可怕。”

“咦？”

“总之，我想出『布』。”

“嗯？你没在说谎……但是哪里有把自己的想法提前告诉别人的？”

“来嘛，石头剪子布～”

就和我预想的一样，洛斯出的是剪刀，而我出的是石头，我赢了。

“为什么！？”

“还要再来吗？”

“再，再来！再来一次！”

“那我还是想出『布』。”

“这次是在骗我对不对！我看得出来的！”

“嘛，石头剪子布～”

结果洛斯出的是石头，而我出的是布，结果同上，我赢。

“为什么！？为什么你还能赢我！？”

“因为我有用心理暗示啦。。”

“心理暗示？”

“就是把『石头』当做『布』，『布』当做『剪刀』，『剪刀』当做『石头』给自己施加了这样一条想法来着。”

“为什么要这样？”

“当然是为了骗过你啦。”

不得不说这么做需要花点心思，结果导致我现在有点累了，主要是心累。

“唔，听……听不懂！”

“那我们换种方法，你先想好要出什么？”

“……想好了……”

洛斯瞪大了双眼盯着我看呢，看起来还是在使用她的能力的样子。

“你想出石头。”

“……什么？我……”

“哎呀，先别告诉我你想出什么，我刚刚看起来在撒谎吗？”

“没有……？”

“那，你不想出石头。”

“这也没有撒谎……咦？为什么？”

“看吧？所以我说是有弊端的。”

“为，为什么？你应该至少有一句话是在撒谎吧？”

“还不懂哦？刚刚的两句话，连我自己都不知道是不是在『撒谎』，你怎么可能分辨的出来呢？”

说白了，洛斯和她老爸的能力，一句话来概括就是『人形自走测谎仪』，判断的不是事物的『真伪』，而是说话的人有没有出现说谎时会有的『精神波动』而已。

在地球上的话，对付测谎仪可以用药物，强烈的暗示，包括高浓度巧克力什么的，导致这种机器的成功率甚至不到7成哦。

“唔……也就是说，一定要对方认为自己在撒谎我才看得出来？”

“是啊，现在我再说一次，『你想出石头』。”

“！你，你在撒谎！”

“没错。”

通过洛斯之前的反应来判断，她应该想的是『布』或者『剪刀』，不然反应不会是『……什么？我……』而是『为什么知道？』这样的惊讶。

这么推理之后我再说『你想出石头』就自然而然会被洛斯当成谎言来判断了。

“唔，我……我从来没想过这些，爹地也没教过我……看不出来，你的脑子那么灵光……”

“看不出来是什么鬼，我可是天才魅魔莉莉丝诶？”

“这句话是在撒谎！我能看出来！”

“……你这家伙真的讨人嫌……”

好吧好吧，其实我也很清楚自己没那么聪明，只不过是从以前看过的一部漫画里拿点东西来现学现卖罢了。*1

实际上要应付这种能力还是相当麻烦的，至少我没有厉害到能时时刻刻都保持这种和她勾心斗角的状态，光是动动脑子就很累了。

“你觉得，我讨人嫌？”

“呃，这个嘛……说话委婉点，少用点那种能力的话，应该不至于？”

不管怎么说，现在我应该和这只猫耳幼女的关系拉近了一丢丢了吧？算不算完成她老爸给的『和洛斯做朋友』的任务了？

不管算不算，之后我都要向那个臭老头要只猫耳幼女蹭个爽。

“就算不用能力，我也能感觉出来你散发出了邪恶的气息！”

“啧！我就不明白了，不过就是想摸点毛茸茸的东西哪里邪恶了啊？”

“毛茸茸？”

“就是指像你这样头上有猫耳，还有猫尾的女孩子啦，最好年纪再小一点可以让我抱在怀里的！可以蹭来蹭去的！”

“……为什么要做这种事？”

“为了舒缓压力，懂吗？平日我积累的压力太大了。”

谁叫主人大人如此的木头呢，稍微理解一下我的难处该多好。

“看起来，不是在撒谎的样子……”

“对你撒谎我有钱赚吗？没有，那我撒谎做啥？”

就算有钱赚也要看看能赚多少啊对不对，如果能赚到主人大人主动向我示爱等级的『钱』的话，那倒是不错哦。

“你果然很奇怪，虽然不一定邪恶，但是很奇怪。”

“……算了，到这种地步我也不指望你能换个词来形容了……”

大概就和她不希望我叫她『洛斯酱』一样吧，看来我也放弃比较好。

在回黑猫村落的路上，我们两人都在聊着这些毫无营养的话题，但当时的我完全没想到事情会进展的如此迅速。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“前有出乎意料的展开。”——莉莉丝

“嘛，这次的我稍微主动一些了哦？”——洛斯

*1：出自《解谎侦探少女》。

第一卷35——做了那种事自然得承担责任

莉莉丝视角

“咚咚咚——”

是敲门的声音。

“唔～～～这，这里果然还是有点～～～呜啊！呀呀呀～”

“咚咚咚——”

仍然是敲门的声音。

“啊哇哇哇，刺，刺激比预想中的还要强，大脑都要一片空白了！”

“咚咚咚——”

依旧还是敲门的声音。

“谁啊我去！这么一大早的，诶哟！不，不能乱动啊现在！”

来说明一下现状好了，时间是从黑猫村落『平安折返』后又过了几天，地点则是在主人大人家中客厅的沙发上。

人物和事件的话，那就是我正双手握着『魔化』时长出的尾巴摩擦自己的小穴前端，说得明白点就是在『自慰』。

其实在把黑猫村落里那个倒霉的猫耳幼女啪得不省人事后，我就发现那条『尾巴』不仅仅只是有着和我失去的『小伙伴』一样的敏感度的，就连各种各样的『功能』也一应具全。

包括变硬啊，变大啊，然后射出白灼液啊，之类的……

于是我灵光一闪，想着自己既然都已经转生成了『魅魔』，有了小穴了，能不能来玩下类似『自产自销』的套路呢？毕竟主人大人不愿意和我滚床单的早晨还是相当无聊的。

如果这样的玩法有效，我就能打发掉一大堆的时间呢！

临床试验的效果好得出乎意料，更确切的说应该算是好到爆炸了吧……嗯，并不是夸张啊，是真的好到『爆炸』了，精神层面的。

在『自己插自己』之前我也尝试过几次『自慰』，不过仅限于搓搓阴蒂，摩擦一下阴唇什么的……当时我的感觉是还行吧，有是有快感，但不至于到特别特别高的程度，至少没有其他性转漫画或者小说里描述的那样无法忍受。

但在我把尾巴插进小穴的那一刻，就已经意识到自己已经犯下了不可挽回的错误了。

我知道『魅魔』是以吸收其他生物的『精气』为生的种族，而『吸收精气』最简单的方法就是『交配』，但却没有深入的思考这其中的含义。

早该想到的，对于『魅魔』来说，『吸收精气』意味着『进食』，而『交配』则代表了『捕食』。

『就好像活物般的整个缠上来』并不是形容词，而是小穴真的像捆住猎物的蟒蛇那般把我的尾巴尖端牢牢锁住，又热又湿的内壁不断的蠕动，从各个角度拼了命的在挤压，摩擦，刺激着被包围住的我的『分身』。

而『尾巴』也不甘示弱，以惊人的速度膨胀起来，无视了我的想法开始自行的抽送，甚至还鼓出一个又一个的疙瘩来削刮小穴内壁最敏感的部位。

“！！！”

它们两倒是斗得难解难分了，我可就倒了血霉咯……不管是小穴也好，尾巴也罢，双方承受『攻击』时所获得的快感，全都毫无保留的传到了我的大脑中，甚至都来不及反应我的身体就像触电那样疯狂颤抖。

“————！！！”

就算精神已经变得恍惚，双眼开始泛白，呼吸越发的困难，过量的刺激性信号仍然在一波又一波的冲击我的神经，简直就好像被人把大脑整个取出来，然后浸泡在了毒品原液中那样。

完全没有缓冲的余地，我的思考『啪——』的一下就中断了。

但这仅仅只是开始而已，接下来发生的事才让我明白何谓『地狱』。

“！？！？！？！？！？”

原以为晕死后就可以逃出名为『快感』的拷问的我，却一下子就清醒了过来，可能是因为刚刚身体和精神悉数崩溃，导致『原型』的发动，于是我被『完全恢复』了吧。

而正是因为『完全修复』的特性，我的『魔化』依旧在维持着，而『尾巴』

与『小穴』的『战斗』也仍然在继续。

“！！！！！”

就连一句话都说不出来，更别提什么求救了，我再一次的被不讲理的快感所压垮，随即失去意识。

接下来发生的事是如此的显而易见，因快感而崩溃→被修复→因快感而崩溃→被修复→因快感而崩溃→被修复→因快感而崩溃→被修复……

幸好主人大人注意到我在房间里自闭的时间远超平常，于是破门而入发现了异样，总算把我的尾巴从小穴里强行扯了出去，我才没有持续重复上述过程直到永远……

顺便一提就算扯出来后我的身体还因为疯狂高潮与射精不知道多少次后的余韵，而像条砧板上的鱼那样在床上跳来跳去跳了好几个小时。

“啊，凡事都要循序渐进啊，闻化学药品也得用『扇闻法』才行哦……”

果然当时直接真刀实枪的插进去什么的还是太愚蠢了，像现在这样只是在外头蹭蹭，不进去还是OK的。

我可不想让大脑再爆炸一次，那种体验别再来了。

“咚咚咚——”

“哇，谁啊这是，这敲门还敲个不停了是吧？”

没看见老娘正在这里爽哦？关键时刻就别来打扰人了好不好？

“莉莉丝，外头不是有人敲门吗？你怎么不去开一下？”

“啊，主人大人……我，我在自慰啦……诶嘿嘿……”

“你又一大早的做这种事干嘛……停下来去开下门不行吗？我在里头都听见好久的敲门声了。”

“唔……”

主人大人，自，自慰到一半如果停下来会很难受的啦，一定要把快感全都集中起来一波释放出去才能舒爽哦？

说起来这对话我怎么感觉既视感那么强哦？啊对了，这和在地球上的时候，人在打游戏，却被父母喊去吃饭差不多……不是所有的游戏都能暂停的啦，包括自慰也是的！

“你这家伙……”

糟糕，主人大人看起来有点生气，要赶紧找个借口才行……都怪这外面的家伙根本看不懂气氛！

“主，主人大人……我，我这个样子去开门，不太好吧？你看，多么不检点嘛是不是……诶嘿嘿……”

“你知道不检点的话那就别搞这种事啊！”

“嗷呜——”

结果还是被骂了，找知道这样就别找那么拙劣的借口了。

“唉……！”

“主，主人大人……”

就算我泪眼婆娑的盯着主人大人，也没能换来他的同情心，主人大人头都不回的就把我丢在了客厅，自己走向了玄关的方向。

“唔姆姆姆姆……”

“喂，莉莉丝，你朋友来找你了。”

“姆姆姆姆姆姆姆——哈？”

我还在想着等下要怎么向主人大人道歉，要让主人大人怎么『惩罚』我比较好的时候，主人大人突然从门口那边叫我一声。

“喂莉莉丝，你在听吗？我说你朋友来找你了。”

“……啊？主，主人大人，您在开什么国际玩笑嘛？我可是『异世界人』啊，在这边的世界可没还没交过朋友呢～我的心中只有主人大人一人哦？”

“……”

主人大人不回话了，我估计会自称『我的朋友』的肯定是什么来诈骗的或者来推销的家伙吧……真没想到这边的世界也有这样的人，以后还是留个心眼提防一下比较好？

“姐姐大人～我来看您了哦～”

“还是别想太多继续自——……”

什么情况，我好像听见有人在叫我『姐姐大人』，而且眼前还出现了一只猫耳幼女的样子？

不仅是猫耳幼女，还是身材娇小，有着一头乌黑秀发，黑色尾巴与尖耳的猫耳幼女哦。

“……诶呀呀呀呀……我可能有点纵欲过度了吧？”

看来就算是魅魔也要稍微克制一下不能那么放荡才行呢，你看我这都已经出现幻觉了，真可怕……

“姐姐大人～？您在听吗？”

“好痛好痛好痛好痛好痛好痛啊！！！！”

脸什么时候被掐住了，还被向着左右两边扯开了，疼得我眼泪都要流出来了哦，超级疼啊！

“姐姐大人～您不要紧吧？”

“要紧！很要紧啊！哇，洛，洛斯！快放手！”

我已经很清楚了这不是在做梦也不是幻觉，所以洛斯小姐您能不要再一边笑着一边撕我的脸蛋了吗？我对疼痛的耐性很低的！

“谁叫姐姐大人想要无视我的存在嘛～”

“我，我哪里有无——呃……”

话都还没说完呢，洛斯脸上的笑容就越发的阴森起来了，对哦，她是有着『辨识真伪』的能力的，随便说谎的话对她一点用处也没有啊！

“不对不对不对，虽然我想问的问题像山一样多，但最关键的是，为，为什么洛斯你会在这里啊！？”

“因为我顺着姐姐大人的气味一路找过来的呀。”

“什，什么！？不，不是吧！？”

如果在地图上标注的话，这里到兽精之森的距离几乎和从北京到海南差不多远哦，我和主人大人还是用了『传送』才进行这种长途旅行的。

退一万步来讲，就算洛斯也通过了『传送魔法通道』，她应该不可能知道我生活在这座城市啊！

“我骗姐姐大人有什么好处嘛，又没有钱赚～”

“………………”

“好吧好吧，其实有一半是靠姐姐大人的气味，另一半则是直觉啦～”

“呜诶——”

不用照镜子我都知道自己现在的脸色有多难看了，在完全没有考虑后果的情况下，我似乎培养了一个相当不得了的跟踪狂诶？

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“说什么『跟踪狂』啊，姐姐这叫法真难听。”——洛斯

“那，那我是不是叫你『病娇』更好……至少当时我是这么觉得的……”——莉莉丝

第一卷38——说到异世界绝对逃不开的东西

莉莉丝视角

冒险者公会，那是……

咦？搞什么鬼啊？怎么会突然蹦出来个这种东西？

这本书不是以主人大人和我甜蜜又淫糜的日常生活作为卖点的吗？

又没有人要去打怪升级，每天都待在家里和主人大人激烈的啪啪啪不好吗？

但整日整日的除了吃和睡就是和主人大人滚床单的剧情写起来确实挺无聊的啦，也不一定会有人看……

没人看的话就没办法把主人大人优秀的部分全展现出来了诶……

那来看我也行，嗯……像我这种整天吃个不停也没必要运动，依旧能保持完美身材绝佳脸蛋的魅魔，是不是让很多为了减肥而被迫节食的宅男剩女啥的羡慕嫉妒恨啊？

“姐姐大人，您在跟谁说话呢？有种放『地图炮』的感觉诶。”

“跟『读者』啊，『读者』……话说回来你居然知道『地图炮』哦？”

还在想着要不要和洛斯解释一下自己行为的含义呢，却发现她好像挺清楚的样子……甚至有可能比我还要了解？

难不成那些『穿越』过来的『异世界人』也把大量的那种『文化』带到这边来了吗，我是不清楚这算不算好事啦。

“我们到了哦，姐姐大人。”

“洛斯，我不想进去啦，你自己一个人不行吗？”

没错，现在我们正站在开头就被吐槽过的『冒险者公会』的大门前面，而这位猫耳少女拉着我的手，想要把我一起带进去。

“我怕一个人可能会遇到什么危险，所以想和姐姐大人一起嘛～这样会让我比较有安全感～”

“骗鬼咧，我才不信呢！就算没有『辨识真伪』我也看得出来啊！”

这家伙满脸都写着『兴奋』两个字，可以说激动得不得了了。

“不要在意那些细节啦，姐姐大人～”

“哎哟，我都陪你一路追到这里来了，已经够意思了好吗？我真的想回家了，主人大人一定在等我了……”

为什么我们会在这个地方呢？

因为几分钟前洛斯说要追踪那名打搅她和我的『幸福时光』的男子，看看对方还有没有同伙，有的话就一起赶尽杀绝以除后患。

而我犟不过这只来劲了的猫耳幼女，物理意义上的犟不过，于是也不得不这么跟过来了。

“你之前不都把他揍得落荒而逃了吗？”

“姐姐大人，害虫就必须要彻底清除干净才行哦！”

你的理念我其实挺赞同的，但对方很可能只是个好心的路人，连害虫都算不上哦……

“我觉得他应该没那个胆量来报复的啦……”

“姐姐大人这么说只是因为不想和我一起进去吧？”

“……你知道就好啊……”

眼前的这玩意，因为在类似的作品里见过太多导致我实在是没啥兴趣了。

我又不像其他『异世界人』那样有『外挂』，只是个连『鉴定』都不会的渣渣魅魔……甚至不是『人类』，来这种鬼地方凑什么热闹，没事找事做吗？

“我倒是觉得，如果姐姐大人愿意陪我一起进去的话，鲁威尔先生一定会很高兴的哦。”

“啊，为啥？”

“姐姐大人之前不一直都在做『家里蹲尼特』吗？”

“噗！咳咳咳——我去！你，你从哪里学来的这么伤人的词的！？”

好的，从现在这一刻开始我要站在反对派的这一边了，指的是异文化交流是否该被推崇的这件事。

“如果鲁威尔先生知道姐姐大人不仅带我游览了城镇，还向我介绍了很多这里主要的设施的话，一定会夸奖姐姐大人，说姐姐大人成长了不少的。”

“…………”

“我会跟鲁威尔先生说，姐姐大人很热心，任务完成的很不错的哦。”

“啧！真，真拿你没办法，那我们就赶紧进去吧！”

讨厌啦，不就是带你逛逛冒险者公会吗？这种小事对我这个天才又可爱还充满上进心的魅魔来说不是轻而易举的？

就算里面有一大堆陌生人我也不可能害怕的大家说对不对？我可是会克服困难不断成长的哦～

绝对不是幻想着主人大人一边抱着我一边摸我头还表扬我做的不错所以才答应洛斯的……

“诶嘿嘿～”

“你在笑什么……”

“没什么，姐姐大人～”

总感觉被洛斯坑了，但没等我想反悔呢她就把大门推开了，于是我也不得不顺势跟了进去。

嗯，一楼是酒吧兼餐馆的设计，也算是约定俗成了吧，除了四处走动的服务生之外，柜台的那边还坐着许多接待员小姐姐。

“人比预想中的还要多！”

虽然有心理准备，但进去后才发现这里的人口密度比大街上还要高。

各式各样的人都聚集在这个地方，当然大多都在忙着自己的事。

比如在练习拿剑反复切铜币。*1

带着小孩子去柜台那边交任务。*2

甚至还有人抓住同伴直接使用翻滚摇篮式压制……诶哟居然开始滚起来了，还是朝着这个方向！？赶紧躲开！！*3

呜哇，我总感觉这既视感是不是有点强过头了呀，还是怎么地，我眼花了？

无论如何画面感十足嘛，不愧是冒险者公会！

“……？”

不对，这感觉是真的变成一幅画了！

几乎所有注意到我们走进来的人都楞在了原地一动不动了，就连嘈杂声也变小了许多，就好像时间逐渐静止了那样！？

“呃？”

我是知道的，穿着打扮奇怪的『异世界人』走进这个地方的时候大多都会被『找茬』，毕竟是『剧情需要』，更加方便他们『装逼』……但现在这是个什么情况？

但这个公会里外貌不合群的绝对不止我和洛斯啊，按理来说大家应该见怪不怪了才对吧？

“……”

再仔细一看，他们的视线绝大多数都集中在了我的身上，只有少数狂热的视线飘向了洛斯的那边。

比起被我沉鱼落雁般的美貌所吸引，总感觉他们的目光里更加多的是『不要与她扯上关系』的态度，毕竟只要我一转头过去那些人就会纷纷开始『假装』做起自己该做的事情……

“新，新品种的霸凌？”

有没有搞错，我好不容易鼓起勇气进来就玩这套？我自闭了啊，真的哦！

“唔，呃……这，这边的这位小姐……”

终于，有位怕得已经开始瑟瑟发抖的接待员朝着我们这边走过来了，看样子她是十二分的不愿意，但还是被其他人推过来的那种。

“你好？”

“噫！呜诶……那，那个，请，请问有什么能帮上小姐您的吗？”

“……”

我想知道你这么害怕的原因……但说不出口……

“啊哇哇哇！请不要向会长施压让他开除我啊，我全家上有老下有小的！”

“…………”

那个，请问我是哪里来的贵族恶役大小姐还是某个离家出走的公主吗？

唔，虽然只是随意的吐槽，但看周围那些人的反应没准还真是把我和某人搞混了也说不定啊！

“我们是来登记成为冒险者的，姐姐大人和我。”

还没等我想好该说些什么，洛斯就回答了那个接待员，明明她是在问我。

“姐，姐姐大人？是，是那种『play』，呃，姐……姐姐大——”

“你就别给我凑热闹了啊！”

你的年龄（肉体）明显比我大个十几岁好不好，还有洛斯你把爪子给我收起来不要吓她了，她也是被你害的！

“呜……呜呜……”

“……她，洛斯说的是实话……我们真的是来登记成为冒险者的……”

为了避免她哭出来，我不得不跟着洛斯的话圆场，好麻烦。

“……这，这样啊……那，那这边请……”

““““呼——””””

你们这帮看见我被领走就全都松了一口气的混蛋们给姐记好了，等下一个都不准跑！

话是这么说，等我和洛斯走向楼梯方向后，吧台和餐厅又逐渐恢复了嘈杂的状态，他们好像刚刚也很紧张啊。

“话说洛斯，你，你为什么要撒谎啊？你不是来追那个人的吗？”

“嗯？我没撒谎啊姐姐大人。那个家伙我仔细想了一下，就失去兴趣了。”

“诶——”

失去兴趣是什么鬼啦？

“他太弱啦，连我半成的力气都用不上就不行了呢。”

“啊？”

“要打的话果然还是要和厉害的对手打才有意思，然后我发现成为冒险者的话不就正好了吗？”

“……”

哇，这只黑猫幼女是战斗狂诶……不对，这好像一点也不值得惊讶。

最初见面的时候二话不说直接一箭把我射下来了不是吗？

“姐姐大人～”

还在想事情呢，洛斯就已经在楼上喊了，我这才发现那名接待员小姐好像要把我们带去二楼的样子……去二楼干嘛？柜台不是在一楼吗？

虽然不清楚原因，但我和洛斯还是跟在她身后来到了位于二楼深处的冒险者公会会长办公室，这大门牌还挺显眼的。

“诶？”

不对啊，顶多也就只是来登记成为冒险者吧，一没搞事二没弄出麻烦把我们带来这里做什么啊？楼下的柜台不也有专门的接待处吗？

“呜，对，对不起，姐……小姐，对不起，这，这是因为……”

“……”

“我进来了哦？”

还没等那名接待员和我解释，洛斯就自顾自的把门推开走了进去。

而那名接待员就像是看见了救命稻草似的，一溜烟的就边点头边逃跑了，仿佛像是在说『我的任务完成了！接下来发生什么不关我的事了！』这样。

不知道该说什么好的，我也只得跟着洛斯走了进去。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“到底发生什么事了啊，大家这样子的……”——莉莉丝

“可能，是和谁搞混了吧？”——鲁威尔

*1：neta自《我不是说了要能力平均值吗》

*2：neta自《异世界悠闲纪行》

*3：neta自《兽道》

第一卷39——成为冒险者吧！只是嘴上说说

莉莉丝视角

“矮，矮人？”

才刚走进这间办公室呢，我就不由得因为吃惊而喊了出来。

因为眼前有一个身高可能只有我和洛斯的程度，但体型却相当魁梧，还长着标志性的超大一团胡须的家伙。

他看向了这边，准确的说是在我和洛斯之间来回打量了一番后耸了耸肩，然后说到。

“你是『异世界人』吗？”

“诶！？”

我还什么都没说呢！难道这家伙会『鉴定』……不对啊，会『鉴定』的话看我的种族应该是『魅魔』才对，毕竟就连我自己都没法用『自我鉴定』看出自己的身份呢。

“啊，忘了自我介绍了，我是这个冒险者公会的会长，艾贝马尔特。”

“你，你好……我是，呃……”

因为对方自报家门，所以我下意识的回话了，但话说到一半我才想起来，自己的名字好像不应该随便被其他人知道。

毕竟是『莉莉丝』，包含的情报似乎比想象的多。

“我是洛斯……这边的是我的姐姐大人！”

就在这时，站在我前面的黑猫幼女开口了，同时还把爪子亮了出来。

不，不仅如此，她还把身子弓了起来，尾巴则是向着后方极力的张开，耳朵也竖得老高。

我还是第一次见到洛斯摆出这幅如此紧张的神情呢，这应该算是在极度的警戒着眼前的这位矮人吧？

“噢，抱歉，我没有恶意的，只是自我介绍而已。”

“……”

“不用那么警戒我的，个人信息不便透露也没关系～”

“……看来是实话，好吧……”

是发动了『辨识真伪』吗？洛斯听完后解除了临战态势，但双眼还是死死的瞪着那个矮人大叔。

“你在想『为什么他知道我是异世界人』吗？”

“我去？不是吧？你会读心术？”

唔，反正『辨识真伪』都见识过了，再来个『读心』我觉得也不会太让人觉得奇怪啦。

“没，我才不会那么麻烦的技能，只是你的表情在这么说。”

他一边说着一边用手指了指自己的脸，于是我也跟着摸了一下自己的脸，但没感觉出来有什么不同。

“洛斯？”

“……是实话，他真的不会读心术。”

多亏了洛斯在这里，省去了我疑神疑鬼的麻烦……但这样一想我就越发的希望有个『鉴定』技能了，这样可以更加轻松诶。

“哈哈哈——嘛，其实道理挺简单的。”

“什，什么道理？”

“我是指发现你是『异世界人』的这件事啦。”

“呃？”

“『那边过来的』特征大多很明显……比如说穿着奇装异服就来这里登记，身边跟着其他种族的同伴，对这个世界不是很了解，等等等等……”

“我，我居然无言以对！”

他这么一说好像还真是这样诶，例子太多了以至于一时间想不过来。

“不瞒你说，还有不少和你一样的『异世界人』来到这边哦。”

“……”

“咦，看样子你早就知道了？”

“这个的话，主人大人他很早之前就告诉过我了来着。”

当时我是很惊讶，但第二次再听就觉得没什么啦。

“等等，主人？金色头发的……等下，你该不会是『莉莉丝』吧？”

“诶！？”

“啊啊，别紧张，是鲁威尔先生告诉我的来着。鲁威尔这个名字你应该知道吧？如果和我想的是同一个人的话。”

“当然知道啊！你，你也认识我的主人大人？”

“何止是认识哦～”

看起来这位矮人大叔很早之前就见过我的主人大人了，而且他们之间的关系似乎还很不错。

重申一次，我不会反对主人大人结交男性友人啦，但现在想想主人大人的交友圈还真的相当广诶……

“他几周之前来这里的时候就和我说了，可能会带一个金发的女孩子过来，但后来又说那个女孩怕生不愿意出门。”

“………………”

我那么宅真是对不起了啊！给主人大人丢脸了十分对不起！

“抱歉哦，因为你是独自过来，而且还和其他『异世界人』那样带了同伴，所以我一开始没把你和鲁威尔口中的女孩联系在一起。”

“没，没关系……”

如果不是洛斯的话，我现在肯定也不会来这种地方啊，其实主人大人说得没错啦，我是真的怕生不愿意出门的！

“但鲁威尔没提到过还会有黑猫族的人来就是了，这边的这位战士是？”

“……刚才说了，我叫洛斯！”

“名字那么短……啊，没关系，那就叫洛斯小姐吧。”

是被这只黑猫幼女蹬了吗，中途改口啥的……当然她的全名是刻二耳狗柏子洛斯，现在的『洛斯』是最近才开始用的。

“你们两个之间是伙伴关系吗？”

“呃——”

“她是我的姐姐大人！我单方面爱着她！”

“能不能别再抢答了啊亲！”

洛斯小姐，您有时候替我打掩护我确实挺感激的，但这种时候能不能不要把事情越搅越复杂呢？

你看马尔特会长都开始用奇怪的眼神看着我了不是吗！？

“鲁威尔倒是没跟我说过你是蕾丝来着……”

“我也不是啊！我深爱着的只有主人大人一个好不好！”

“没错，我只是在单方面的爱着姐姐大人～”

“洛～～～斯～～～”

被气得不行的我开始用力的掐起了洛斯的脸颊，但她却一副很享受的样子让我不由得松开了手。

“话，话说回来了，『莉莉丝』你如果是『异世界人』的话，应该基本上知道冒险者公会是做什么的了吧？”

“知道是知道……”

这个矮人大叔逃避了呀，明明是自己挑起的话题却因为好像踩到地雷了就摊开双手说着『我不行了处理不了』这么的跑掉了！

“如果知道的话，那基本的介绍我就不做了，但提一下一个特例。”

“什么特例？”

“『异世界人』想要提升等级的话，可以不积攒点数，直接完成一些特定难度的任务就OK了，这是方便你们快速成长的捷径。”

“呜哇，这，这还真是相当程度的便捷诶……”

也就是说只要有能力吧，就可以秒变“S级”或者“秘银级”之类的超高阶级的冒险者了吗？虽然我还不知道这边的世界里公会是怎么分级的。

总之就是一步登天，前提是你够强。

“我个人还是建议按部就班的来，你想走捷径的话也可以。哦，这一点对这边这位黑猫族的战士……是叫洛斯，洛斯小姐来说也是一样的，因为你……应该算是她的同伴？”

不愧是洛斯，能让第一次见面的矮人大叔都头脑不灵光啊。

“那我可以选择不做冒险者吗？”

“当然也可——啊？……你，你在说什么？”

Yeah，我也让马尔特会长愣住了，看来洛斯能做到的话我也能做到……嘛，虽然这并不是件好事。

“我说我能不能不做冒险者。”

“可以是可以……但，为什么？一般很少会有『异世界人』说自己不想当冒险者的啦。”

“我知道，但我就想宅在家里和主人大人恩恩爱爱啊……不想外出……”

“不用做那么猥亵的手势，我知道你的意思！”

原来你知道啊，把大拇指前端插到食指和中指间所代表的意思。

“那，洛斯小姐的话？”

“我是想成为冒险者的，不过，姐姐大人的话……真的那么讨厌吗？成为冒险者的这件事？”

矮人大叔看向了洛斯，而洛斯又看向了我，你们两个串通好了是不是？

“主，主要是怕麻烦啦，毕竟……我还是觉得宅在家里更舒适。”

“不会很麻烦的，成为冒险者后可以少缴纳很多各种各样的费用，然后老了之后还能享受国家给与的福利。”

“是啊，姐姐大人，成为了冒险者的话就可以接到很多高难度的任务，可以更容易找到强大的敌人去挑战了。”

“……”

我真的开始怀疑了啊，你们两个人是不是达成共识变成一伙的了！？怎么跟上门推销似的，让人觉得越发的不可信呢？

然而最终我还是没能抗住他们两人的语言轰炸，最终勉强答应了会长的要求，决定做一个『临时冒险者』。

和洛斯的『正式冒险者』的职业不同，我这个身份的有效期只有一周，那个矮人大叔说如果之后我不想继续当，那就不强求了。

“签完这份字后就算加入冒险者公会了，『莉莉丝』的话是暂时加入……嗯，这边的水晶球是用来查看能力值的，如果想的话可以试试。”

“唔，我……我就不必了……”

发动『魔化』后都不到两位数的能力值，看了也白看……而洛斯的话似乎也没太大兴趣，于是我们在办完手续后就在马尔特会长的目送下离开了办公室。

比预想中还要更简单的，我暂时成为了一名冒险者。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“后来过了蛮久我才重新决定要当正式冒险者的呢。”——莉莉丝

“当时的姐姐宅过头啦。”——洛斯

第一卷42——这种处理方式容易引起误会

莉莉丝视角

“趁着主人大人正在教训洛斯的时候，赶紧的！召开第一回脑内会议！”

参与会议的有莉莉丝，莉丝莉以及丝莉莉……个鬼啦。

首先我的身体里只有一个灵魂，其次也不像某些转生者那样习得了所谓的『并列思考』的技能……

因此说是『开会』，实际上还是只能自己来想问题，不过就是换个说法罢了。

“唉……”

虽然我早就猜到洛斯说的『来找我玩』真的只是嘴上说的，她真正的打算是一直住在这边，但我又还真的没什么好的办法赶她走。

谁叫那天晚上把她干得欲仙欲死的人就是我呢，我完全没想到当时自己会头脑发热做出那么恐怖的事情……

“跟洛斯耍小手段也没意义……她有『辨识真伪』来着，我又不好当着面骂人把她赶走……该怎么办呢？”

我是真的不觉得洛斯会因为我随便说两句就拍拍屁股走人，相比之下我倒是很可能因为被主人大人说两句就哭得死去活来……

结果绞尽脑汁却什么都想不出来，倒是意外听见了从主人大人房间里传出来的争执的声音。

“洛斯小姐，请把爪子收起来，不然这东西带不上去了。”

“不要嘛，鲁威尔先生！”

“听话，这可是你老爸千叮咛万嘱咐的，他还在信上特别说了这件事！”

主人大人，您不是在因为洛斯把别的冒险者手给掐断了在说她吗，我怎么感觉事情有些不对头呢？

“就，就算是这样，我……我也不愿意让鲁威尔先生碰！”

“实在怕的话就先涂一点『软膏』呗，这样肯定不会疼了。”

“不是疼不疼的问题，这，这怎么说也是我的第一次，实在不想让姐姐大人以外的人拿走……就算是爹地的好朋友，鲁威尔先生也一样！”

嗯？？？我真的耳朵没出问题吗？虽然主人大人有叫过让我别进去打扰啦，但我越发的觉得这有点问题诶。

“就算你跟莉莉丝说，她也肯定不会帮你做的。”

“那，那就不做呗，噫呀～～～我，我才不要带上这种东西啦！”

“主人大人！洛斯！你们两个人到底在做什么啊！？”

忍无可忍的好奇心最终战胜了主人大人的命令，我猛的推开了房门，没上锁真是好事。

然后就看见了洛斯正躺在床上，而主人大人手里拿着像是项圈一样的东西压在那只猫耳幼女的身上。

“………………”

我是不是昨晚没睡好？还是因为洛斯来了之后精神压力过大导致出现幻觉了？

不管怎么说一定是我的打开方式不对，反正先关上门，重新再打开一次。

嗯，洛斯正欲拒还迎的抚摸着主人大人的胸口，而主人大人好像还在她的脖子上涂抹着什么东西。

“…………”

问题来了，是洛斯变成了偷腥猫……不，她本来就是猫，在勾引主人大人，还是主人大人在强推洛斯呢？

好像一时半会是很难弄清楚的，但可以肯定的是我一瞬间就被悲痛欲绝的情绪控制了身心，而且这份痛苦正在以惊人的速度转化为杀意。

“原来……领悟到了悲伤……是这么回事啊？”

从来都没想到过自己发动『魔化』的速度会如此之快，几乎是在朝着他们两人冲刺的同时就完成了变形。

“啊，莉——”

“姐——”

“问答无用！两个一起干掉后我再自杀就好啦！”

虽然我的力气确实不算大，但好歹也是有个三四十公斤重的嘛，只要有速度那么撞到别人还是能造成伤害的！

“咚乓——！！！”

当然这样的想法没持续太久，毕竟『舍身攻击』的『反伤』也很严重，我很快就因为冲击而晕死了过去。

………………

…………

……

“唔唔唔……好痛……”

“莉，莉莉丝你还好吧？”

“姐姐大人，你不要紧吧？”

“你们说呢？”

此时此刻我正躺在自己房间的床上，而脚上则是打了石膏绷带被悬吊了起来，没办法，当时选择使用飞身踢猛击洛斯和主人大人的后果就是我自己的双腿几乎都粉碎性骨折了。

据主人大人所说，我所拥有的『反乱者』属于那种彻彻底底的只有『负面效果』的被动技能，导致了我无法接受任何『治疗魔法』的帮助……

谁叫这个世界里所有的『治疗魔法』都是『神圣属性』的呢，在我身上使用只会造成伤害。

因此我想要快速从伤病中恢复，要么就是吃下治疗药剂，要么就干脆加重伤势致死来触发『原型』咯。

这次我选的是前者，不过就算喝了治疗药剂也不会马上康复，需要等几个小时才行。

“嘛，是我不对啦，我不该做出这种让莉莉丝受到惊吓的事……”

“我，我也有错，姐姐大人……我，我一开始就该完全的拒绝掉的……”

“…………”

真的很少见诶，这种场面……我是说我是听道歉的一方，而不是说『对不起』的一方……难得！

“主人大人，还有洛斯……我现在姑且还算是挺冷静的啦，所以能告诉我你们刚刚到底在做什么吗？”

“我来说明一下吧，洛斯她来这边的时候，那个黑猫族的村长让她带了点东西过来。”

“爹地就是太爱担心我了！”

“……除了一些私人用品外，还有一个项圈和给我的一封信。”

“我才不需要那种东西啦！除，除非姐姐大人亲手给我带倒是另当别论……”

“两，两位……能不能一个一个说，我想先听主人大人的话……”

我可没法同时兼顾两个人的说话内容，倒不如说还沉浸在刚刚的情绪波动中，使得我光处理其中一方的信息就很勉强了。

“总之，就是洛斯她爸说，如果洛斯不听话就让她带上这个玩意。”

“还真的是项圈造型的……项圈哦？”

不过这种东西，不一般只有狗狗会带吗？或者某些喜欢特殊play的人……

嗯，如果主人大人想和我玩这种类型的调教游戏的话，我也不是不能接受。

带着项圈，脱光了衣服，在深更半夜的时候被牵着四脚爬行的走上街道，然后在主人大人的指示下像动物一样抬起后腿撒尿什么的……

“喂？莉莉丝？你还好吧？眼神在飘啊？”

“唔——！我，我很好！绝，绝对没有在妄想什么奇怪的事情。”

“姐姐大人，这谎撒得没水准到我甚至不需要使用『辨识真伪』诶。”

“洛斯！”

大人之间的谈话小孩子不要插嘴啦！虽然我外表上看起来和你差不多但精神年龄可要比你高出不少哦！

“……总之，差不多就是这么一回事，一开始我以为洛斯不需要这种东西，但我可能想错了吧……”

“是不需要啊，如果不是那几个人来打搅我的话，我也不会对他们出手的。”

“就算别人来打搅你也不能随便的折断对方的手吧……冒险者可是要靠身体吃饭的哦……”

“鲁威尔先生的意思是要打脸吗？”

“我是说你不能做事那么暴躁。”

对啊对啊，我也这么觉得，但我讲了她也不听，所以主人大人再多念她几句。

“好吧……我知道了，鲁威尔先生，您也说了好多次了，那我下次再遇到这种情况最多掐断一半行不？”

“一半也不行！倒不如说断掉一半更加麻烦吧！”

“……那，三分之一？控制力道很难啊……总感觉那些冒险者的护具就像是蛋卷一样脆……”

“那是你的力气太大了才产生的错觉！怎么说也是铁质护甲诶！”

虽然主人大人还在努力劝说，但我的注意力却被洛斯的一个词给吸引了，那就是『蛋卷』。

按理来说这应该不会是这边世界的原产点心，既然洛斯知道的话，那说明果然也有『异世界人』把制作这类东西的手段传播到了这边来。

同时也就意味着……能买到这样的点心咯？

“哎呀，果然还是想吃一些啊，好久没尝过了诶……”

至于洛斯和主人大人接下来的争执我到最后都没听进去多少，只知道结果似乎是各退了一步了。

也就是洛斯暂时还不用带项圈，但以后做事不能再这么冲动咯……虽然我觉得口头上的约束可能没多大用处就是了……

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“比起这些小事，洛斯啊，你知道『蛋卷』在哪里买吗？”——莉莉丝

“姐姐大人，口水啊，口水擦一擦！”——洛斯

*1：指脑海内有好几个自我意识，可以分别想不同的事情，习得类似技能的主角有：蜘蛛子（出自《就算是蜘蛛又怎样》），双头龙（出自《转生龙蛋》），等……

第一卷45——史莱姆

莉莉丝视角

史莱姆，一种容易因周围环境而改变自身性质的软泥状魔物，一般情况下危险程度不高，只要小心别被它整个包住头部造成窒息的话即可轻松应对。

以上内容摘自主人大人书房里的那本《新手冒险者的活动指导——常见魔物图鉴》，平时闲着没事做的时候我会拿出来看看。

嘛，总的来说这边的史莱姆，和在地球上时玩过的游戏里遇到过的那些家伙差不多，也是在哪里生长就会变成什么样。

比如沼泽地里会产出毒性史莱姆，火山区域会产出爆炸史莱姆，沙漠地区还会有岩石史莱姆等等。

“呃，那这只的话……”

是不是是因为吸收了大量『恢复之泉』的关系？它看起来相当的『友善』。

既没有像其他魔物在遇到『人类』时那样表现出敌意，也没有二话不说就直接发动攻击。

反倒是相当『友善』的想与我一起『分享』眼前的这个『恢复之泉』……虽然这玩意一开始应该就是『异世界人』和马尔特会长的祖先建造的就是了。

“你的好意我心领了……但不需要，毕竟我还好好的。”

来这里的路上什么怪物也没碰见，陷阱更是一个都没触发，顺利的简直不像是在探索迷宫，更像是在散步，因此目前还是满状态，并不需要『恢复之泉』。

不知道是不是听懂了我表达的意思，也许是发现我没有靠近吧，它又挪了挪身子，把刚刚让出来的过道堵上了。

“有一句说一句，这还挺好看的……”

透过这只巨型史莱姆半透明的身躯，可以看见它的一部分身体好像浸泡在了『恢复之泉』中，似乎正在不停的吸收着那里的泉水。

“魅魔和史莱姆，不觉得很搭吗～”

突然感觉如果能让它做我的使魔的话，应该会相当的不错呢。

又大，又漂亮，还很聪明，最重要的一点是这家伙的一定非常非常的厉害。

为什么这么说呢？因为那本书还提到过，史莱姆这种生物会随着体型的增大导致其危险系数直线上升，据说只要长到和人那么大的话，就连老手冒险者也会难以应付了哦。

“所以……诺，这个你吃不吃？”

想到这里，我便又从背包里拿出了一张印有『契约魔法』的纸，注入完魔力后揉成了一团，轻轻的放到了它的身边。

按照史莱姆的特性的话，它应该是会吞掉一些靠近它的物体的，就是不知道这只似乎已经吃饱喝足的大家伙会不会还这样咯。

“噢噢！”

看来这只超巨型史莱姆是那种来者不拒的类型诶，它很快就伸出自己身体的一部分，将那团纸给吸了进去。

我都没看见它的眼睛在哪里诶，但很明显这只超巨型史莱姆能精确的感知到周围环境的变化，证据就是我又一次把纸团丢过去后，马上就被它在空中接住，然后又一次的吞掉了。

“……有没有发挥作用啊？”

从我这边看见的情况，就是进入它体内的那些纸团连一秒都没撑过就完全溶解掉了，而且是溶解的无影无踪的那种。

“你能听见我说话吗？”

“……”

“……”

“……”

刚问出来我就后悔了，它怎么可能听得懂我在说什么，就算这么和它干瞪眼也没用啊，它哪里知道我在瞪着它等回复呢？

“唉……”

又试着丢了几个纸团过去，结果都在半空中就被接住，然后吸收了，除此之外什么也没发生……感觉它好像还能一心二用，一边还在不紧不慢的吸收着『恢复之泉』诶。

“啊，没了。”

这种情形重复了一阵子后，我最后一张『契约纸张』也进了它的『胃』里，然而这只超巨型史莱姆就是无动于衷啦，倍感无奈的我只得放弃了将之收为使魔的想法。

“是个吃货……也只是个吃货咯……”

然而正当我准备转身离开的时候，脚却被什么东西给绊了一下，一时间没能掌握好平衡的我就这么摔了个狗吃屎。

“唔，什么鬼！？”

不，不是被绊住，而是被缠住了——有个半透明的东西抓住了我的脚。

仔细一看，这不正是那只我原以为十分『友善』的超巨型史莱姆做的好事吗？

它伸出一部分身体，化作触手，把我的一只脚给抓了起来。

“唉，你干嘛呢？放开我啦。”

“……”

依然没对我的话产生反应，倒是那根触手开始不断往上爬，顺着脚踝，到小腿，大腿，腰部，背后……呃？

最后钻到我的包里去了，好像在翻找着什么东西。

“诶？没了呀，都给你吃完了。”

它该不会觉得那玩意挺好吃的还想继续吃吧？但其他的纸我都丢在迷宫的各处了诶，想要的话自己去找嘛。

“……”

是发现我身上真的没有纸了吗？那根触手又退了回去，看起来显得有些失落。

可正当我觉得事情应该就此结束的时候，那只超巨型史莱姆再次伸出了它的触手，而且不是一只两只而是一大堆触手朝我这里扑了过来。

“呜哇！？”

还没来得及做出反应，我就被许多的像是橡胶般的触手给牢牢缠住了。

然后开始被牵扯着向那只超巨型史莱姆的方向拖行。

“等等等等，我刚刚还觉得你很友善诶，你应该不会突然之间就做出那种十分危险的事情吧？”

难不成它把我当成能生产那些纸张的家伙了，所以想把我整个吃掉？不是吧，这种想法是完全错误的哦！

“魔，魔物什么的果然没智商，你弄错了啊！”

只可惜全身被缠住的我，连翅膀都张不开，只能看着自己与那家伙的距离被不断的拉近，拉近，而它的那些触手也在不断的缩回体内。

“喂喂喂，这很不妙啊！这真的很不妙！哇呀！？”

话都还没说完，就像冷不丁的被人推到游泳池里那般，我被拉扯着撞向了那只超巨型史莱姆的表面，接着整个人被吞了进去。

“——！！！”

幸好在『沉』进来之前我大吸了一口气，才免于现在直接呛到窒息……但现在的情形仍不容乐观。

勉强自己睁开双眼后，我发现自己整个人确实被吞到了那只超巨型史莱姆的内部。

虽然缠在身上的触手似乎消失了，但并没有什么用处，我只要往前游出一小段距离，就会碰到它的身体表面。

不知为何从里面摸起来简直硬得跟钢化玻璃似的，完全没有在外面摸起来那种相当有弹性且柔软的感觉。

还好，我似乎没和那些纸一样，瞬间就被溶解得一干二净，不然可能就得体验一把『液体』与『固体』之间的无限循环了。

『可，可是这家伙抓我要干嘛？我身上已经没有能给你吃的东西了啊？』

这时，一股不知从何而来的力量一下子就将我的脚向着两侧拉开，并且固定成了M字的形状。

好像是这只超巨型史莱姆，让触手在自己的体内也具象化了的样子，我甚至还能感觉出小穴的部位正在被什么东西不断的挤压着。

『诶诶诶，不是吧？』

插入？侵犯？产卵？我的脑海中一下子闪过这几个糟糕的词汇，毕竟这种剧情在地球上看过的动漫里实在太常见了。

如果我不是当事人，那肯定也会想看看那些史莱姆侵犯少女们的场景啊——但前提是不能自己遭殃！

『放！放开我！』

就算想着要抵抗，也根本一点力气都使不上，无论怎么躲开，它体内的水流仍不紧不慢的将我的内裤扯到了一边，然后『掰』开了我的小穴。

『你，你该不会真的想这么——』

“～～～～！！！”

插，插进来了！？不，与其说是『插』不如说是『钻』更加贴切一些。

因为进入我小穴的部分，并不是那种硬化后的『触手肉棒』，而是更像普通的水那般的液体——然而它们此时此刻正在被不断的灌进我的身体。

啊，我算是明白了，这家伙倒没想着要侵犯我……只是在和刚才翻找我的背包时那样想看看我有没有其他『好吃的纸』藏在了身体里的某个地方。

“唔——”

可就算这样也不能随便往别人小穴里钻嘛！这可是女孩子很重要的地方！还有这么说不是代表同意你往屁股里钻啦！

肚子好涨，一下子就涨得很难受啊！在这么下去肚子会被撑爆的，都已经撑到让我怀疑魔生的地步了！住手啦！真的不能再继续了！

『等，等下……』

我肉眼看着的自己的肚子真的鼓起来的很过分了诶，但为什么自己居然还没因为疼痛而失去意识呢？我对这种东西可没有什么忍耐力的哦？

难，难不成是因为这只超巨型史莱姆的体液含有大量『恢复之泉』的成分吗？所以我的身体还在一直被恢复中！？

『但这样下去我迟早会坏掉的啊，必，必须想办法逃离这种状态！』

但我该怎么做呢？就算想要求救，主人大人和洛斯也不在身边，来这座迷宫的只有我一个人而已。

更何况被『淹』在水里的我也发不出任何声音，如果张开嘴，那等于是让这只超巨型史莱姆发现有新的入口而已。

“唔——”

可即便是这样僵持着，我的意识也开始变得越来越模糊，看来就算『恢复之泉』的效力也没法解决窒息带来的大脑缺氧。

好难受，真的不行了，实在是顶不住了。

『要是它知道自己在做无用功就好了……要是它的想法能改变一下的话……』

等下，想法改变……改变它的想法……

如果只是『改变它在想什么』，我不还是能做到的吗？

『指向性魅惑！』

想到这里，我拼尽全力将自己最后的一点意识集中起来，睁大双眼发动了技能，然后彻底晕死了过去。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“本能啊本能，魅魔的本能啊。”——莉莉丝

“姐姐不是『异世界人』吗？”——洛斯

第一卷61——灭魂

莉莉丝视角

“交换身体？”

“是啊，只不过这个技能需要双方都同意才能发动，所以一开始我想着把你打晕了再带走的呢。”

似乎是不打算再对我施加暴力了，『莉莉丝』把我放回了地上，只不过她一直瞄准我的手，似乎也在无形的诉说着『我在盯着你，休想搞什么小动作』。

“……”

“别不说话，你到底同意不同意？”

“好啊，那我们就把身体换回来呗——你以为我会这么说吗！？”

反正现在身上没那么疼了，我用力的对她翻了个白眼，虽然回到自己的身体也没差，但我就是不想让这家伙称心如意。

“……果然，狠狠的教训你一轮还不够啊……”

“呵，呵呵呵……别以为我会这么简单的屈服！没遇到主人大人的那段时间，我吃到的苦头比你想象的多太多了！”

跟当初相比，刚刚的疼痛根本不值一提。

“这样啊……我懂了……”

“啊……？”

“那我就拿那个混蛋开刀好了，呵呵呵——”

说着，『莉莉丝』便朝着主人大人的方向走了过去，接着就做出了和刚才对我做过的相同的手势——只不过这次是瞄准了主人大人。

“什，什么！等等，等下！你，你想做什么！”

“哦？现在知道慌了吗？”

“对不起！刚刚是我错了！对不起！拜托！唯独伤害主人大人这件事，求求你不要做！”

“……看见你这个样子，我反而来气！”

尚未来得及阻拦，她就用力的挥动了一下手臂，紧接着主人大人的胸口就出现了大块的缺口，鲜血直接从中喷涌而出！

“你！噫呀！你！你居然，你居然！不要啊啊啊啊！！！”

“看见了吧，如果你不答应我的话，就是这个下场哦。”

“你，你这家伙！呜呜呜呜……我，我答应你……我答应你就是了！别再，别再对主人大人出手了！”

光是因为自己那毫无价值的自尊心，就让主人大人受到伤害什么的，这种事我无论如何也没法接受，光是罪恶感就要几乎把我压垮。

“真的是出乎意料的爽快啊，这倒是越来越让我反感了。”

“你如果敢再碰一下主人大人，那我就是死也不会再答应你的任何要求的！”

这过分的伤痛已经转化为了满腔的怒火，并且正在升华成杀意了。

“……呵，呵呵呵……知道了知道了，真的是……比我预想中的要顺利不少嘛？虽然还是经历了点波折。嘛，来吧，『换魂』！”

尽管都是『灵魂系』的技能，『莉莉丝』似乎不需要准备就能直接发动呢，因为『异世界人』的身体特有的天赋吗？

伴随着她的话语，光芒逐渐笼罩了我们两人，紧接着我的眼前出现了一个『触摸屏』，就像发动『自我鉴定』时那样。

『是否与亚玄知交换身体？YES/NO』

没有选择的余地，我按下了『YES』。

当我按下的一瞬间，意识就好像被抽出去了那般，完全的离开了这幅『身体』，漂浮到半空中。

只一瞬间，我似乎看见了一名花容月貌的女性，但随即就被一股强大的力量送到了自己『原本的身体』中。

“啊哈哈哈哈，成功了！我终于回到原本的身体了啊！太棒了！实在是太棒了！太棒了啊！”

“唔，怎，怎么回事！为什么，这个身体！几乎，动不了！？”

勉强睁开眼睛后，我却惊讶的发现，比起毫发无伤正放声大笑的『莉莉丝』，这原来的身体却连坐起来都费劲。

就算之前我有用『莱姆枪』刺伤过它，应该也不至于太严重才对啊，为什么会出现这样的情况？

“哼，你以为我猜不到你在想什么吗？想要利用自己原本『异世界人』的能力在交换完身体后抓住我吧？没用的！我早就准备好『封印术』了，只要『换魂』发动过后就会自动生效的『封印术』！就凭你是没法解开的！”

“唔——！”

这家伙，连这种想法都被她给看穿了吗？也『谨慎』过头了吧！

“好了，接下来是时候好好的玩弄一下……你的主人大人了哦，诶嘿嘿嘿嘿～在你的面前哦～”

“住，住手！你，你想做什么！你明明已经说过不会再碰我的……我的主人大人的！”

“哦？是这样吗？……你倒也真是傻的可以，身为『人类』居然相信和『魔族』的约定……没人告诉过你，你很天真吗？”

“唔……”

看见我露出苦涩的表情后，『莉莉丝』愉快的笑了起来，我头一次觉得那张脸的笑容如此令人讨厌。

“站，站住！”

“哎呀？你居然还能站得起来啊？明明现在那身体的力量不过就只有个十岁小孩的程度诶～”

“我不准你，靠近……主人大人！”

“唉，就算你这样走过来又有什么意义呢？反正你也碰不到我的。”

“不试试，怎么知道！”

说着，我便拼尽全力过了过去，朝着这个口无遮拦的幼女。

“妈耶，你也未免太小看『魔族』了吧？像你这种——！？”

话都还没说完，『莉莉丝』似乎就注意到了有什么不对，但她已经来不及反应了，我已经到达了她的身边并一个飞扑将之按倒在了地上。

“什——什么！为，为什么！为什么什么技能都用不出来了！”

怀中的幼女奋力的挣扎着，但这幅身体到底多没用，我可要比她还清楚。

就算只是个『十岁小孩』，我之前也不一定打得过啊！

“你以为……就只有你会用『封印术』吗？主人大人他，可是早就在战斗开始之前，把我所有的主动技能都给封印住了啊！”

不然你以为我为什么不仅没用『魔化』，『飞行』，甚至连『指向性魅惑』都一次没用呢？

“不，不可能！那个混蛋，那个混蛋怎么还有体力去做这种事！他，他不早就应该……！什，什么！？”

啊呀，『莉莉丝』回头看向主人大人那边了诶，然后她好像发现了主人大人身上毫发无伤的这件事。

“我想……你虽然注意到了我在『操纵史莱姆』，但应该没想到那只『超巨型史莱姆』是吞食『恢复之泉』长大的吧！”

只要从它的体内挤出足够多的液体，恢复伤势什么的轻而易举！

“你，你这家伙！”

“被我完全吸引了注意力，没有去管主人大人真是太好了，时间什么的完全争取足够了！”

“可，可恶！你居然敢算计我！”

“我们彼此彼此啦！主，主人大人！就像之前说好的那样！接下来拜托了！”

果然啊，用男性的身体来喊的时候，会有那么一丁点的抵触情绪呢，明明用女孩子的身体的时候都喊了无数次了哦？

“知道，等下魔法发动的时候你要记得逃开啊！”

“你，你们在谋划什么！？等下，该，该不会是『灭魂』！？”

“正是如此哦！需要花费大量的时间做准备的，对你专用的必杀技能！”

“你们，你们这帮……呵，呵呵呵……”

突然间，『莉莉丝』笑了起来，之前脸上的紧张感瞬间烟消云散。

“天不亡我呢！多亏了你提示我，你能『操纵史莱姆』啊！给我干掉这家伙，莱姆枪！”

“什——噗啊！？”

根本来不及躲避，几乎零距离出现的，『史莱姆触手』形成的液态长枪就将我的身体刺穿了。

“别想着逃离这个魔法阵的范围！我不会放你走的！现在你就是我的人质！”

“唔……！”

好可怕的求生欲啊！居然到这种时候了还不放弃吗！？

“不要小看我啊！喂，那边的混蛋团长，这家伙是你的手下吧？我知道的！你不是那种会随便抛弃部下性命的人！赶紧把『灭魂』给停止了，否则他小命不保！听见没有！”

“唔咳——！”

好痛，又是一根『莱姆枪』吗？还好这家伙才刚刚学会操纵史莱姆，否则我早就被插成马蜂窝了。

“喂！你在干什么！我让你把技能给中止了！否则我会杀了他的！”

“你，还不懂吗？我们就连……这个也……说好了啊……虽然这是……最坏的打算，但是，我也考虑到了！”

“莉莉丝……不对，现在应该叫你……”

能感觉到主人大人有些心痛的声音呢，别这样啊，本来离别就是迟早都会发生的事情嘛……不是我送走主人大人什么的，就已经足够了

“我的本名，似乎是『亚玄知』的样子呢……主人大人……”

“喂！等下！我投降了！对不起！求求你们放过我吧！”

终于发现我们想要做什么了吗？『莉莉丝』在我的怀里徒劳的挣扎着，刺到身上的『莱姆枪』也越来越多，我的意识也越来越模糊。

“咳咳——我之前，说过了吧……要你，咳咳——血债血偿！动手吧，主人……大人……！”

“『灭魂』！”

“啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊——！！！”

主人大人准备了许久，此刻终于浮现在地面上的巨大而复杂的魔法阵，将『莉莉丝』和我通通包裹在了里面。

白光将我的视野淹没，但不可思议的是，与正在惨叫的那个魔族不同，我非但没有觉得疼痛，反而感到了令人熟悉的温暖。

紧接着，意识便就此中断了。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“对不起啊主人大人，我说谎了，当时疼得要命诶！”——莉莉丝

“唉，你啊……”——鲁威尔

“诶，结果姐姐当时完全没想着要救我是吧？”——洛斯

第二卷09——同盟提案

莉莉丝视角

“唔姆……那你成为了死神之后，就把罗德里克国王的灵魂据为——呃……”

可儿突然变阴沉的脸色迫使我把还没说完的话硬生生的给吞了回去，果然事情没有那么简单吗？

“当时的我真的是太蠢了！蠢到现在回想起来都觉得丢人啊！”

“发生什么了……？”

“虽说确实是『相互勾结』，但一开始找上门来的是教会那边，问我是否要和他们『合作』，通过他们持有的『秘术』变成『死神』。”

“『合作』啊……”

唔，可儿的目的是永远独占罗德里克（的灵魂），为此需要成为『死神』。

而教会的目的……根据穿越前看过的那些动漫作品里的常见套路，应该就是将『死神』的力量纳入掌控之中呗，为此需要特定的，能成为『死神』的人，那就是可儿咯。

但这样的话明明就是『双赢』的事情啊，她应该没有发火的理由才对吧？

“你是不是觉得这样就皆大欢喜了？”

“啊，是的，确实……所以并没有Happy End咯？”

“刚成为死神时，我按照他们的话，把罗德里克的灵魂保存到了那些人准备好的容器之中，并遵从『契约』上的内容依照他们的指示，除掉了几个与教会为敌的人。”

可儿一边说着一边看向远方，也不知道是回想起了什么东西。

“但是！但是！那群家伙……那群混蛋！根本就没告诉我，在成为『死神』后，人类时期的记忆是会渐渐消失的！”

“呃……”

“一开始是忘记了自己其实已经履行过契约内容了，接着忘记了其实是他们保管着装有罗德里克灵魂的容器，到最后甚至连我为什么要替他们工作，以及自己爱着罗德里克的事情都忘得个精光！”

“呜哇……这还真是惨，忘记自己所爱之人什么的也太过分了吧……失忆真是可怕呢——诶等等！失忆？你是说失忆！？”

“是啊，突然那么惊慌干嘛？”

“不是，那个啥，你这么一说我才想起来，今天我也短暂失忆过还好几次了！难不成这是某些征兆吗！？”

比如我马上就要变成是死神什么的，或者说其实我已经变成死神了！？

“怎么可能，你也太异想天开了吧……”

“唔……”

“一般来说会失忆的话不就单纯的说明脑子有问题了吗？”

“喂！！！”

这人怎么说话那么难听的？

“瞪我也没用，我可没开玩笑，应该真的是脑子出问题了，大脑，懂吗？”

一边说着，可儿一边指了指我的头。

“之前不才跟你说过，灵魂受到的损伤是会反应到肉体上的吗？本来灵魂破烂不堪到这种程度，就算真的还能活着肉体也该千疮百孔了……但你并没遇到类似的情况，八成是因为肉体本身具有超强的恢复力吧。”

“这，这样啊……”

虽然『原型』并没能保护住我的灵魂，却避免了肉体受到进一步伤害的意思咯？对不起我错了，『原型』你果然还是很厉害的！

“看样子你有头绪了，不过即便是恢复力再怎么强，持续不断受损的情况下也不可能彻底恢复，反映在大脑这种部位的话就是脑损伤，进而导致的间歇性短期记忆缺失吧。”

“哦，哦！”

没想到居然还有这么科学的解释的吗？一度让我怀疑自己是不是其实正在现实世界看医生了呢！

“不过放心好了，身为死神的我有着能『固定』灵魂的能力，至少在我身边的话，应该不用担心情况进一步恶化了。”

“原，原来如此……哇，我一开始还以为你才是造成我失忆的罪魁祸首呢，真的很抱歉！噢不，应该是十分感谢您的出手相助才对！”

“别突然改变态度啦，怪恶心的……”

是不习惯接受像这样直白的谢意吗？她的脸有些微微发红。

“咳咳咳——总之，那群混蛋在发现我失忆后，非但没有告知我契约已经履行完毕，还不断的使唤我做这做那，结果一晃就过了不知道多久……在这期间我虽然凭着一股无论如何都要恢复记忆的信念，姑且是找到了解决方法，却发现这根本就是无法实施的。”

“恢复记忆的方法，该不会就是那个『禁术』吧？需要还活着的人答应才行的『禁术』？”

“你这不是很清楚吗？多亏了像你这样本应死亡却还活着的人，我才能重新和现世产生联系呢。这也是除了『契约』外的唯一方法了。”

“不，不客气……虽然被这么说高兴不起来就是了。”

可以的话我还是希望能好好活着的，而不是现在这种半死半活的状态啦。

但话又说回来了，命运还真是造化弄人啊……

如果教会的那帮家伙不派她来执行除掉我的任务的话，不久之后应该会有其他死神来带走我吧……这样的话可儿的记忆也不会恢复了，没准永远都要为教会卖命咯。

“诶？可这样的话，你的问题不就都解决了吗？为什么还那么生气……”

“我怎么可能咽的下这口气啊！？换做是你你能吗！？被人蒙在鼓里，浪费了那么多和本应能和相爱之人唧唧我我的时间！你能忍吗！？”

“诶——不，不行！这还真就是确实不行来着！但……但你既然是死神的话，直接去……啊？难不成你刚刚消失了一阵子就是想去杀掉他们吗？看样子好像是失败了？”

“嗯……失败了……”

呜哇，这气氛有够阴沉的，阴沉得我都想逃离这个地方了。

“那群混蛋，不知道是不是早就猜到了这一点，提前做好了预防的准备，契约中有一条就是『不能伤害他们』……当初我就该好好想想为什么会有这种内容的！可恶！”

“这，这样啊……”

还以为如果事情真的那么顺利的话，可以直接把这次事件的幕后黑手借可儿的手直接除掉呢，看来果然还是太理想化了吗？

“而且，封存罗德里克灵魂的容器也被放到了我无法进入的地方，那边似乎有着防止灵体入侵的结界，使得我没办法把那个东西夺回来！”

“越听越觉得事情很难办啊……不过你要加油哦，我会为你鼓劲的～”

作为同样有挚爱的主人大人的天才魅魔莉莉丝，我会精神上支持遭遇不幸的死神少女可儿的啦～没错，精神上的支持。

“呵，别一副事不关己的样子好不好，你也要来给我帮忙啊！”

“……哈！？”

“『哈』你个大头鬼，你该不会想着都听了那么多的机密了还置身事外吧？世界上哪有那么便宜的好事！”

“我勒个去！这不都是你主动讲给我听的吗！？又不是我套你话的！”

然而面对我的抗议，可儿只是不以为然的耸了耸肩。

“你该不会以为，自己还能拒绝我的『提议』吧？”

随即，阴森而冰冷的笑容浮现在了她的脸上，明明容貌是相同的，但我却怎么也想象不出自己摆出这种表情的样子。

空气中霎时弥漫着死亡的气息，让人觉得简直多待上一秒就要被送往彼岸。

“你……你想做什么！”

“……目前来说我什么都不会做啦，但如果我真的『什么都不做』，你才会遇到大麻烦哦～”

“什，什么大麻烦？”

“又忘了吗？如果我什么都不做，『你用不了多久还是会死的哦』。”

“咕唔——！”

也，也就是说我已经没有多少时间能和主人大人亲热了吗？这样的话就更加得抓紧每一分每一秒才行！

“……你难道不担心吗？教会的那帮家伙可是派我来干掉你了哦，说不定他们以后还会想办法加害你喜欢的人呢？”

“咕唔唔——！！”

可儿说得没错，确实有这个可能性，而且我一开始就想着要警告主人大人来着，千万不能让主人大人受到伤害！

“…………难道你就没想过，要依靠自己的力量保护自己喜欢的人吗？让他对你刮目相看，好好夸奖你什么的？”

“咕唔唔唔——！！！”

这真的是恶魔的诱惑啊，可儿你明明是个死神诶这些东西跟谁学的……

不过我是不会屈服的！莉莉丝只想过着平静的生活！

“啧，都说到这个份上了你都不肯和我联手吗？”

“唔，可，可是……”

“唉……我还想着如果你答应我的话，我就把那个固定灵魂，并且可以让其永远留在自己身边的『魂缚』教给你的……这样的话你明明也可以和自己所爱的人永远永远的生活在一起的呢……看来是没——呜哇……”

她的话才说到一半就说不下去了，估计是发现我正跪在地上搂着她的脚使劲的蹭了吧。

“拜托了！你想让我帮你什么我都帮！所以请把那个技能教给我！”

“……虽然我确实这么说了，但你这态度转变得也忒……”

“如果是现在的你，拥有了我的性格的你，可以理解的吧！为了自己所爱之人献上一切的心意！”

即便不照镜子我也能明白，现在自己的眼中写满了『欲望』两个字。

“……这个确实，确实可以理解呢……我懂了，你愿意帮我对不对？”

“嗯！没错！”

“那么，请你先死一次吧！”

“——”

甚至连声音都没来得及发出，消失在眼前的死神少女可儿重新出现在了我的背后，连同着那把贯穿我胸口的巨大镰刀一起，将我斩成了碎片。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“啊我死了。”——莉莉丝。

“这毫无紧张感甚至有点欠揍的语调是怎么回事？”——可儿

第二卷14——在冒失的性格被纠正前

莉莉丝视角

“姐姐大人～～～～～～zzzZZZZ……”

看着满脸喜悦，躺在自己大腿上，明明睡着了却还在说梦话的猫耳幼女的模样，我不由的伸手摸了摸她那顺滑亮丽的黑发。

“唉……洛斯你真是个幸运的家伙呢……”

虽然有点顺势而为的成分，但她确实是第一个体验到我的『膝枕』的人，明明就连主人大人都从没享受过的！

“这份『恩情』你可要用一辈子来还哦～一辈子～～～”

啊，说起来跟有着『□的造物』的我不同，洛斯正好在成长期不是吗？

她的个子长得飞快呢，现在都已经和我差不多高了，可能再过一会儿就不能用『猫耳幼女』来称呼了。

“改叫什么好呢？猫耳娘还是猫耳少女？”

感觉都挺不错的啦，只不过如果她再继续成长下去，个头应该会很快就超过我了吧……然后被比自己还高半个头的她喊『姐姐大人』什么的……

“唔姆……”

有点不太妙啊喂，虽然可能确实有些人喜欢这类反差萌的属性，但当事人的我看来还是会相当害羞的哦，最好还是像个办法吧。

“洛斯啊……”

“啪嗒——”

“诶……？”

光听声音你们可能不明白发生了什么，我来解释一下好了。

洛斯才刚听见我说的话就把脑袋转到了一边，然后还把耳朵弯折到了紧贴头顶的地方。

这不完全就是一幅『我不听』的样子吗，明明是在睡梦中啊！

“摸摸摸摸摸摸……”

“姐姐大人～～～”

反复轻糅了她的肚子附近好一会，洛斯才总算恢复了之前撒娇时的姿势。

“听我说嘛……洛斯你——”

“不要～～～姐姐大人就是姐姐大人……”

“…………”

喂，你这家伙早就睡醒了对不对！刚刚一直都在装睡吧！不然怎么可能我什么话都没说你就能做出回答啦！

“……zzzZZZZZZ……”

可惜即便我无论怎么在内心深处吐槽，响应我的也只有那平稳的呼吸声，实在让人无法狠下心来吵醒她。

但被这样连续的，斩钉截铁的拒绝了什么的，果然还是不好受，怎么办呢？

“——见吗？喂喂！听得见吗！？”

正当我思考着是否要逗弄一下洛斯，让她后悔如此轻率的回答时，就被左手边突然传入耳中的声音吓了一跳。

“……我是圣护教的战斗执行队队长鲁威尔，拿到这枚戒指的人给我听好了，立刻将它还给原来的持有者！”

凛然，且充满威严的话语从戒指中传出，光是想象一下主人大人帅气的身姿就占据了我的脑海诶。

不过现在可不是发春的时候啊！

“主，主人大人……？”

“否则，我——咦？这声音是莉莉丝吗？”

“是，是我！主，主人大人！是我，我是莉莉丝！”

听见主人大人的呼唤，我匆忙的将戒指举到了面前，只为了将自己的思念更完整的传达过去。

“……明明声音是没错……但为什么……你真的是莉莉丝吗？不是别的什么家伙伪装的？”

“当，当然是啊主人大人！我就是莉莉丝！”

“……真的是那个整天自称『天才魅魔』却整天除了喜欢滚床单外就只会吃和睡，晚上还经常缠着我开发后庭的莉莉丝吗？”

“才没有整天缠着主人大人开发后庭好不好！我可是坚定的小穴派的啦！”

用屁股做爱什么的真的不敢想象啊，要知道初次尝试就疼到让我差点三天坐不下来的程度哦！

啊，还有！虽然我没反驳，但不代表我真的除了喜欢滚床单外就只会吃和睡哦，最近也有努力帮上主人大人和洛斯的忙的，一周大约一天吧！

“……看来真的是莉莉丝没错……唉…………”

“主，主人大人……怎，怎么了？”

“嗯？没什么，不用担心我，你没事就好……没事就好……”

“啊啊……主人大人……！主人大人！！！”

就算我再怎么迟钝，此刻也意识到了主人大人刚才因为确认不到我的安危而多么心急如焚。

但是我呢？本该在解决完所有问题后，立即联络主人大人的我，却被各种各样的事情所打扰，没有在第一时间尽到自己的本分。

“……对，对不起……我，我……”

无尽的自责与歉意涌上心头，从主人大人的叹息中，我完全无法估量自己到底犯下了多么严重的错误。

什么叫『被各种各样的事情所打扰』啊！？根本就是在骗自己好吗！完全就是彻头彻尾的借口！

真相明明就是我的内心深处在『害怕』自己主动和主人大人联络，坦诚的报告今天发生的一切啊！

“对，对不起……主人大人……对不起……”

害怕着主人大人因为发生在我身上的事情而发火，害怕着向主人大人解释自己随便乱下的决定，害怕着主人大人会因此萌生抛弃我的念头。

明明都是个这么大的人了，却还像个考试考砸了就离家出走的小孩那般，让家长担心什么的……我还真是没用啊。

“呜呜呜，主人大人……对不起……我错了……对不起……呜呜呜……”

最终眼泪还是没能抵抗住负面情绪的攻势，顾不得可能会吵醒还在睡觉的洛斯，我对着戒指另一端的主人大人嚎啕大哭了出来。

自己的做法非但没能把事情瞒下来，从结果上而言反而是变本加厉的伤害了主人大人，一想到这里我就哭得更伤心了。

“诶？莉莉丝，你在哭吗？……发生什么事了？难道碰上麻烦了？”

“呜呜呜……呜呜呜……”

真希望自己能回答『没遇到什么事』，也『没碰上麻烦』啊，但果然是说不出口的，我无法当着主人大人的面再撒谎了。

就算再怎么害怕，我觉得也有必要亲口把实话告诉主人大人才行。

“莉莉丝？”

“……呜呜，主，主人大人……”

“不用勉强自己哦，你只现在只需要告诉我，你是否平安就行了。”

“……我……我很安全，现在非常安全……”

“嗯……我还以为你出了什么大事呢，总之没事就好。”

“……主，主人大人……”

啊啊，为什么还对我这么温柔？明明就算狠狠的骂我一通也没有问题哦？倒不如说我明明让主人大人如此担心了，现在主人大人却没在生我的气什么的，这不正常吧对不对！？

“主，主人大人！我——”

“……我大概能猜到的，莉莉丝那边一定有什么事情吧，然后莉莉丝努力想办法去解决了对不对？事情可能没法三言两语就说完，所以我现在只要确认了你还活得好好的就行了。”

“呜——主，主人大人！！！呜哇啊啊啊——”

也许我现在需要的并不是主人大人这样过分的『宽容』，甚至可以说是『纵容』吧，因为这让我更加深切的意识到了之前的自己是多么的愚蠢。

明明就连我身为『魔族』的这一事实都能接纳的主人大人，我却因为害怕被责骂，被讨厌就想隐瞒事实什么的，这不恰恰就是无法发自内心的相信主人大人的表现吗？

实在是罪该万死！我就不该活在这个世界上！讨厌！

“好啦好啦，别再用手敲脑袋了，声音太大了。”

“可，可是……主人大人……”

“只要莉莉丝没遇到危险，我就放心了，剩下的事情等你回来了再说呗？”

“呜呜，可，可是主人大人……”

“听话哦，莉莉丝。现在你的心情还没恢复到可以好好交谈的程度吧？”

“主，主人大人……我明白了，主人大人……”

如此的温柔，又如此的正确，面对这样的提案，我怎么可能还说得出『不』来拒绝它呢？

“哦，还有。你见到洛斯了吗？她之前说出去找你，结果花了比想象的还要久的时间……”

“洛，洛斯的话……就，就在我大——在旁边啦……需要让她听吗？”

原本想报告那只猫耳幼女还在我腿上睡大觉的，结果一低头却发现她老早就醒过来了。

仔细一看洛斯根本满脸泪痕嘛……嗯，主要都是我刚刚嚎啕大哭留下的，那种情况下还要让她睡着果然是不可能的……

“嗯……不用了。能确认你们的安全就足够了。那莉莉丝打算什么时候回来呢？还有需要忙的事情吗？”

“没，没有了！我，我马上就和洛斯一起回去！我，我们其实离家不远的，就在城外草原区那里！”

“好的，那我等你们回来咯。”

“嗯嗯！主人大人，我马上就回家！”

在听见我的答复之后，主人大人在戒指的另一头中断了魔力的传输，将通讯结束了。

“姐姐大人，被鲁威尔先生骂了？”

“还不如被骂了呢……呜呜呜……”

被臭骂一顿的话，我现在心情说不定还好受一些，然而事实上却是主人大人非但没骂我，还很温柔的安慰了我。

这真的让知道自己犯下大错的我越发的愧疚了。

“主人大人对我的恩情……才真的是一辈子都还不完啊……”

“对于姐姐大人的过去我并不是很清楚呢，只知道姐姐大人是从『另一个世界』来到这边的……在这以前发生了什么事情吗？”

“实际上是在来到这边后才『发生了一些事』的哦，以后有机会在讲给你听吧，现在我们回家先，主人大人还在等着我们呢。”

不想太沉溺在回忆中的我，拉起洛斯的手，背对着渐渐沉入地平线下的夕阳，踏上了回家的路。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“其实我应该说，想知道就去看第一卷的1到20节的。”——莉莉丝

“姐姐大人也忒现实了吧……”——洛斯

第二卷20——other sdie，原圣职者与原勇者

鲁威尔视角

“总觉得好像做了对不起莉莉丝的事……”

以往都是她向我索吻的，因此我从没想过主动亲上去会让自己那么害羞。

莉莉丝她刚刚是不是无意识的使用了魅惑？怎么会那么可爱？让人根本把持不住啊。

回过神来才发现已经出手了，结果就不知道该如何面对她了，只能出此下策转身就跑咯。

“主人大人这个，这个…………这个……偷心贼！！！”

“唔……”

被骂了呀……刚到楼下就听见了莉莉丝发泄般的叫喊，明明设置在旅馆房间内的结界有隔音效果的，真不敢想象房间里会有多吵。

“……之后买个礼物表达一下歉意吧，但在那之前……”

可能现在才说有些迟了，不过我现在出门其实还有另一个目的。

一边发动着『隐秘』，我一边在人群中快步穿行，在连续穿过了数个街区后，终于到达了与约好的家伙碰头的地点。

“……来早了？”

这种小巷的深处即便是游手好闲的家伙也不会光顾，不过为了以防万一我还是张开了驱人的结界，这样除了接头对象外应该都不会靠近了。

“啧——”

准备工作才刚刚做完，我便用力的砸了砸嘴——果然持续控制自己的情绪不是一件简单的事情。

“那群家伙……”

“唔哦？你上次这么凶神恶煞的是什么时候来着？因为那只魅魔出事了？还说自己不是萝莉控啊？哈哈哈哈——”

想惹祸上身最简单的方法，就是在看见一个人不开心的时候还继续嘲讽他——来到这的家伙明显深谐此道。

既然如此就别怪我不客气咯，想到这里我随手打了个响指，将事先设置在周围的魔法阵全给引爆了。

“轰轰轰轰轰——”

原本是用来应对敌人接近，这边不得不撤退时制造混乱的呢，现在倒好。

“我去你丫就是这么打招呼的？想杀了我吗！？”

“总比你藏起来偷窥别人的恶趣味强多了。”

一边回敬他的指责，我一边转头看了过去。

那家伙随手掸了掸身上的灰尘，很明显就是毫发无伤的状态，还装得自己好像很危险似的，鬼才信。

“哪里偷窥了？看你心情不好才开个玩笑的。”

“那还真是谢谢了，所以为了我的心情，你要不要上天？”

“喂！等等！我错了行没！一如既往的死板啊你这家伙……”

“你自找的。”

忘了说了，他就是我今天约好碰头的对象，哈利塔克斯的守城卫兵罗雯……其实大家应该都认识的。

姑且还算是我的好……不对朋……也不对，损友之一，嗯。

“阿嚏！”

“呵，感冒了？让你不注意身体健康用一大堆的『符文石』制冷。”

“才没有呢！只是突然……肯定是有谁在背后说我坏话……是不是你？”

“顶多算实话实说而已。”

其实他的另一个身份就是我曾经提到过的，那个一直待在哈利塔克斯的『异世界人』，也就是帮莉莉丝做『鉴定』的家伙。

假如只是普通的守城卫兵，刚刚早就被我的魔法炸成灰了。

“总觉得你毒舌了许多……”

“因为心情不好啊。”

“不是这个意思，就是变毒舌了。”

这回不像是在开玩笑啊，可我最近应该没什么变化吧？

诶不对，说不定是因为和莉莉丝待在一起太久了，整天都在吐槽她的关系？

“……终于……”

“哈？”

“我说你的表情缓和了不少。”

“……管我干嘛……”

说他是损友可能有点太过分了，还是升格回朋友吧。

“唉……所以你这次约我出来干嘛？又要给那个魅魔做『鉴定』了？应该不单只是让我开导开导你吧？”

“不需要你的开导了谢谢，也不是帮莉莉丝做『鉴定』。这次的事其实和她无……不对，她还是被卷进来了。”

本来可以的话，我挺希望莉莉丝能远离这种斗争，安安稳稳的过上幸福快乐的日子，但不巧的是这回她正好处在旋涡的中心。

“不是关于那只魅魔的话，难不成跟那只整天粘着莉莉丝的猫耳少女有关？是叫……洛斯，没错吧？”

“也不是……嗯？你认识她哦？”

“认识啊，话说她可有礼貌了，每次经过城门时见到我都会打招呼来着。”

“唔……”

这种强烈的『别人家的孩子』的感觉是怎么回事？难得的体验……

“不是关于莉莉丝的，也不是关于洛斯的，那你到底找我出来有什么事啊？”

“这就说来话长了。”

“那稍等一下。”

罗雯一边说着，一边从口袋里掏出了个小纸盒，然后又从里面取出了根香烟。

说起来那个东西的名称叫『香烟』就是他告诉我的来着，没记错的话是一种有些许副作用的提神物品。

“你不是说抽这个有害身体健康吗？”

“……也没经常抽，只是……没关系啦，所以，发生了什么事？”

“你还记得之前……”

于是乎，我将整件事的来龙去脉告诉了他——实际上源头还得追溯到『莉莉丝』为了夺回自己的身体而袭击圣护教的各个支部呢。

在我叙述的过程中，最开始的时候还能听见罗雯一两句略带玩笑语气的吐槽，但很快这家伙脸上的表情也变得越来越凝重。

“啧——！”

在听完莉莉丝今天的遭遇后，他大声的砸了砸嘴，随即又将烟头丢到了地上，用力的踩灭了。

“结果你也发火了啊。”

“那不是当然的吗？这就是卸磨杀驴……不，在那群人眼里，那只魅魔大概连驴都算不上，只是个诱饵吧，用完就丢最好了。”

“你相信那个来路不明的『死神』，可儿说的话？”

“与其说相信她，不如说直觉告诉我就是教会高层的人搞的鬼，毕竟实在是太过约定俗成了，我指坏的方面啊。”

毫不掩饰自己语气中的厌恶，罗雯又掏出了一根烟点着了之后塞进了嘴里。

“……如果不是实际体验过一回，我也不愿意去相信『狡兔死，走狗烹』这句那边世界的古话啊。”

他到底是抱着什么心情说出这种话的，我不得而知。

罗雯是个强者，有着『战皆无败』这样的称号，而且在我认识的众多『异世界人』中应该就数他最愿意为这个国家出力了。

可最终……

“真就防不胜防啊我跟你说，根本想不到那群人会做得那么绝。”

“……”

“在那场庆功宴上，勾搭我的不知道是哪个家族的女儿，居然在逼里藏了毒针啊，妈的。”

“唔……”

“都能造成心理阴影了懂吗？我差点因此患上女性恐惧症诶！”

“嘛…………”

这不是罗雯第一次跟我提起这件事了，但也许直到今天我才真正理解了他当时的心情。

只能说并不是所有的，这个世界的『原住民』都会接纳像罗雯这样的『异世界人』吧——哪怕『穿越』来的人逐渐增多，甚至开国国王罗德里克同是『异世界人』也一样。

“拜此所赐，我发现比起想着勾搭女孩子开后宫什么的，还不如看着她们卿卿我我比较开心。”

“……诶？”

“就是百合啊！百合都不知道吗？”

“呃……”

“不知道的话去看看洛斯平时粘着那只魅魔的样子，你就懂了！说真的每次看见她两走在一起我的身心都被治愈了哦！百合大法好！”

“…………”

前言撤回，可能我还是无法理解他，罗雯没准是个彻头彻尾的乐天派……或者说就是看不懂气氛。

搞得刚刚还在为他的遭遇感到同情的我就像个傻瓜似的。

不过说到『百合』，莉莉丝应该是知道的吧……只是她比起被洛斯粘着，更喜欢粘着我呢。

“这个世界没有『照相机』真的太不方便了！明明那种超级美少女二人组唧唧我我的场面在地球上根本见不到几回！”

“知道了知道了知道了，知道你对百合相当的有兴趣了所以别传教了行不？”

我听得头都大了，刚刚明明不还在讨论教会高层的恶劣行径的吗？

是不是『异世界人』思维都那么活跃，或者说放飞自我啊？

“咳咳咳，不好意思～一不小心把开关打开了。”

“敷衍的道歉就免了，反正我也没生气。”

“嘛，别板着脸说这种话呀，为了表示诚意，我会打起十二分精神听听你接下来的打算的！”

“……真亏你还能这样把话题绕回来。”

明明和我年龄差不多，这家伙为啥那么有朝气呢，不懂。

“其实我想做的事也就两件，一件是查清那个『死神可儿』的真实身份，验证她的话是否属实，而另一件是——”

“回敬教会的高层，有必要的话咔嚓掉？对吧。”

罗雯一边说着一边露出了冷笑，看来他并没有阻止我的打算。

“你想拜托我做什么？”

“暗杀。”

“……哦？居然不打算亲自动手？原因是？”

“作为莉莉丝身边和她关系最密切的人，我肯定会被那群家伙高度警戒吧，这种状态下还贸然出面无异于打草惊蛇。”

合适亲自动手的话，我肯定会好好的『招待』这帮欺负莉莉丝的家伙们的。

“明白了，这样成功率确实会更高。忙我帮了，不过……”

“你想要啥？”

“你懂的呀，就是那个，那个……有没有洛斯和莉莉丝抱在一起唧唧我我的录像？记录水晶球我之后给你……诶？你干嘛这样看着我？”

“……没什么……”

异世界人总会在关键时刻做出极其破坏气氛的发言，大概是我今天理解最深刻的一件事了。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“好友（划掉），损友（打钩）。”——鲁威尔

“主，主人大人……这『异世界人』，是不是也包括我啊？”——莉莉丝

第二卷48——完全就是个坏人

莉莉丝视角

持续上升到一定高度后，我再次以范围优先的模式发动了『水汽感知』，确保自己依旧位于精灵村落的结界的正上方。

毕竟接下来要使用的东西，对精度要求还挺高的，万一偏离的话也许会使得威力大打折扣。

嗯，你们猜得没错，这是我从未披露过的全新招式，花了时间认真开发的那种，其实原本不打算用在这种地方的。

“但也能看得见啊，继续藏着掖着当成底牌一样的超必杀，到干掉魔王之后还没机会用出去的未来，好浪费……”

以前玩游戏的时候经常会遇到哦，通关了背包里的药水还几乎0消耗的情况。

顺便一提这个世界和平到没有魔王的存在就是了。

“不过还是想要一个压箱底的『杀手锏』的……再开发一个新的？好像也没那么简单……”

说明一下，之所以没说是新『技能』而是『招式』，是因为那东西单纯算是同个『技能』的不同使用方式。

比如『莱姆枪』和『莱姆大千枪』的区别在于召唤出的史莱姆触手的数量多寡，但本质上依旧是『史莱姆触手召唤』这一技能哦。

“解说到此为止。”

将魔力集中到了小腹部，主要是子宫的位置，我喊出了新的招式名。

“接招——莱姆陨石炮！（技能发动『形态转换·超巨型史莱姆』）”

顷刻间，不知从何处涌出的粘液完全覆盖了我原本的身体，然后迅速增殖膨胀，变为了堪比房屋大小的巨型生物。

因为这种状态无法使用『魔化』和『飞行』，所以开始下坠也很正常。

将『重力势能』应用到武器上自然会产生这种效果，硬要说有什么特点的话，那就是武器是『我』吧。

至于开发的契机，是火山喷发。

准确的说是跟随主人大人去完成『生态环境调查』的委托时偶遇了火山喷发。

看见了那些被抛到空中的火山岩坠落下来撞击地面的场景后，我产生了『自己好像也能做到』的想法。

结果获得了想象以上的大成功，我是不是很厉害？多夸夸我也可以哦。

自鸣得意的时候，『水汽感知』提醒我现在已经相当接近结界了。

大概还有三秒的间隙，现在是两秒，接着一——确认着弹！

“——————！！！”

远超预想的强烈冲击袭来，至少比实验性的砸在城外草原区的那一发大了十几倍的程度。

我在一瞬间产生了如果自己变身成的超巨型史莱姆防御力没那么高的话就肯定会粉身碎骨的错觉

“喂喂喂，不是吧？”

但出乎意料的，为了确认战果变回原本的姿态（史莱姆没有视力）后，我发现眼前的那个大结界基本没受到什么损伤。

“这真的是我能用出来的最强物理攻击了，居然没碎？连个孔都没有？”

就算是守护村子的玩意，质量也太高……

“嘛，至少不是完全无伤啦，不然逼白装了。”

刚刚的冲击产生的裂痕，使得那个结界表面投影的功能似乎被暂时损坏了，现在我可以不受阻挡的看见精灵之村内部的景象。

嗯，和预想中的那样一片混乱呢，好多精灵都从房子里跑出来看外面的情况了，然后她们很快就在噪音源的附近发现了我，目光全都集中到这边了。

吸引那些家伙的注意力，最初的目的算是完成了吧。

“接下来该怎么办呢？”

如果想要再使用一次那个招式，就需要重新飞到高空中，变身，落下来。

而这段空闲的时间里，结界应该会被完全修复吧——证据就是刚刚撞击时产生的裂痕已经开始愈合了。

“我也拿不出更高的火力了啊……”

本来想用『指向性魅惑』，可又怕在放技能的过程中一个不小心看见然后洛斯帮倒忙，所以暂时没辙。

“先到地面上看看情况——”

“轰——！”

话都还没说完呢，面前就发生了巨大的爆炸。

还好自动触发的『史莱姆屏障』把它拦了下来，不然我估计就得依靠『原型』来恢复了呢。

“轰轰轰轰轰——！！！”

果然，刚刚的第一击只是前奏，没有立刻反击的我很快就被精灵们的饱和攻击给压制住了。

袭来的有附魔的弓箭，有各种元素魔法，甚至有稀少的精灵魔法，总之作为欢迎来说绝对是相当热烈的程度。

可惜还伤不到我，确切的说是那些攻击打不穿我的『史莱姆屏障』。

“突然感觉自己好厉害。”

其实就算不用『史莱姆屏障』我也有自信在吃完她们的攻击后『无伤』哦，虽然是因为被瞬杀再瞬间复活所以『无伤』呢。

但那样的话，主人大人给我的衣服会弄脏，带在身上的饰品说不定会坏掉，为了避免出现类似的情况还是好好的把流弹给挡住吧。

“可我的攻击好像也伤不到对面啊。”

没有单方面挨揍打算的我发动了『莱姆枪』回敬她们，可结果不出所料，普通程度的『史莱姆触手』就算能越过密集的『地对空火力网』，撞在那个结界上也没有任何反应。

到底是连莱姆陨石炮也破坏不了的东西……

“这怎么办？僵住了？”

答案是否，因为和只是象征性的打几下的我不同，那些精灵是在全力攻击的，而她们的体力和魔力并非无限。

挨了几分钟的狂轰乱炸后，我能感觉到攻势正在减弱，飞过来的箭矢与魔法开始变得稀疏。

然后又过了一分钟，总算没有别的东西飞过来了，防御弹幕的游戏正式结束。

我也总算能降落到地面上了。

正巧这时，我听见了结界对面那些精灵们的讨论声。

“干，干掉了吗？”

“当然啊，虽然不知道为什么那个魔族能搞出那么大动静，但仔细一看她根本不是什么很厉害的货色嘛，肯定早就被轰成渣了。”

“……”

她们不知道什么叫做『有烟无伤』吗？

还有，虽然能正确认识到我只是个人畜无害的小魅魔挺不错，但被瞧不起果然会有点不爽。

所以……

“我怎么可能会被这种攻击干掉啊！连擦伤都不会有的好不好！”

双手叉腰仁王立，我为了彰显自己的存在感大声宣言了。

其结果是，第二轮防御弹幕游戏开始。

“轰轰轰轰轰轰轰——！！！”

势头好像比第一次还猛啊，虽然那群精灵一瞬间动摇了，但重新燃起斗志振作的速度快得惊人，该不会其实都是历战的强者吧……？

不过我的应对方式依旧，张开『史莱姆屏障』就完事了。

仔细想想，能和那个结界硬碰硬还没碎掉，说明我的那只超巨型史莱姆防御力不比它低嘛！就凭你们怎么可能打得穿！

“果然不能拿洛斯当基准，她的话一个技能就……”

那只猫耳幼女在搜索那些被抓的人吧，不知道她那边进行的怎么样了。

我这边的话，在又过了几分钟的时间点，第二轮猛轰也迎来了尾声。

“这，这次应该能干掉了吧！”

“那，那当——”

“虽然现在说得有些迟，但我持有类似『免疫远程攻击』的技能哦，不是『近距离攻击』是没法对我造成伤害的。”

虽然是彻底的谎言，不过在那群精灵们的眼中应该就是真话吧，毕竟硬吃了她们两轮攻击的我目前依旧毫发无伤呢。

“什！怎，怎么可能会有那种事啊！”

突然的听见了有点耳熟的声音。

“居，居然主动暴露自己的弱点！瞧不起我们吗！？”

“不，只是不希望你们做无用功而已。”

“你这家伙！！！”

“公——啊，队，队长！”

啊，听旁边的精灵提醒我才想起来，原来是早上那个说想要就地解决我，结果被队员拉回去的那个巨乳。

不知为何印象只剩巨乳了，真抱歉。

“别小看我！”

挑衅有了回报，那个巨乳火冒三丈到完全顾不上其他人的劝阻，穿过了结界直接朝我冲了过来。

“风之妖精啊，请缠绕于我的短刀之上，将其化作能割裂一切的利刃吧！『螺旋风暴』！”

想要强袭的话就别使用那种需要长时间咏唱的技能啦，等着被人打断吗？——如果洛斯在旁边一定会这么吐槽。

不过我并没有类似的想法，因为……

“呀啊！？”

她很快就被地面的坑洞绊倒，紧接着又狠狠摔进了一个大窟窿里。

不是我挖的哦，造成这种地形的罪魁祸首就是那帮精灵，谁叫你们朝着这里拼命的用饱和攻击轰炸啊。

“不看脚下肯定会发生这种事啦，能绕到我背后值得夸奖……诶？什么时候绕过去的……算了不管了，既然来都来了……”

打了个响指（毫无意义），我召唤出了几根新的史莱姆触手朝着那个巨乳掉进去的窟窿里伸了过去。

“好痛痛痛……诶？这是什么……？黏黏糊糊的……？诶？爬，爬到手上了！？活，活着的？魔物！？史，史莱姆！？怎，怎么会！？史莱姆怎么会出现在这种——呀啊！别，别碰我呀！！！”

就这样，我比预想中还要简单的获得了一个人质……啊不对，这应该叫做『精灵质』吧。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“接下来就是惨无人道的凌辱环节。”——莉莉丝

“姐姐大人那么说我反而放心了？”——洛斯

第三卷05——other sdie，‘原勇者’今天也在忙

罗雯视角

“又到了这个时候啊。”

一连数日，透过橱窗看见越来越多穿着校服的学生走上了街后，我终于想起来位于王都隆德兰的『骑士魔法学院』开始了新的一学期。

“你感叹就感叹，别特么一大早在这喝酒啊！搞得我这全是那种味！”

然后这份难得的平静就被打破了，一个体格壮硕的大块头推开柜台另一侧写着『闲人免进』的门走了过来。

他是这家店的店主。

“反正也没人光顾，无所谓啦。”

“去你的！我可没接酒味蛋糕的订单！赶紧把那瓶东西给我倒了，听见没！”

兼首席糕点师——一般而言初次看见绝对猜不到。

“你就是这样对待上帝（顾客）的吗？”

边吐槽他，我边把喝到一半的红酒放进了『道具箱』，对，就是你们熟知的『异次元口袋』啦。

“你真好意思说哦？光点一杯茶就在这赖半天！”

“我不习惯吃那么甜的东西啊，又不是哪里的大小姐。”

“那你到这干嘛啊？”

“……打发时间？”

“滚！”

还好及时抓住了桌角，才没被他整个人扔出店外。

“……”

“得得得，我说我说。我正在被人追杀呢，所以才来这避避风头。”

看见他那不惜弄坏桌子也要把人轰走的眼神，我选择了妥协。

可得到的答复却是——

“我信就有鬼了！再怎么说自己老啊不中用啊你也是『原勇者』诶？当我傻子呢搁这骗人。”

“是真的啦！我这边不好出手的……真的！”

“你不早就和王室撇清关系了？一个无牵无挂的家伙能有啥顾虑哦？”

“……告诉你也不是不行，但不准笑哦。”

“你又不是小丑或者搞笑专家，哪有那么容易惹我笑哦。”

他挥了挥手，表示我没必要担心这点。

“盯上我的是一群兽人族的女性，她们一幅不榨干我决不罢休的样子……”

“……”

“……”

“嘎啊哈哈哈哈哈哈哈哈——”

“艸尼玛说好的不会笑呢！？”

哎哟我就知道，哪怕可能会被赶出去也不该讲的！

“哈哈哈……不不不，我，咳咳，我倒没有取笑你的意思，只是在想……”

“想啥？”

“你也终于迎来了春天啊……哈哈哈哈哈哈……”

“去你的。还春天呢，老子凌冬都见识过了。”

不说别的，我就问问有谁试过初体验时就被对象在逼里藏毒针给阴了的！？

还好精通的是『光属性』啊，『净化』和『恢复』没练到超一流的等级现在早就没我这个人咯！

“啊哈哈……说的也是吼，你这方面是挺倒霉的撒，抱歉……”

“本来我只是因为不想年过三十还是童贞，从『勇者』转职为『贤者』啥的才决定找个对象交往下的，鬼知道他们搞这出……事实证明还是『纸片人老婆』靠谱得多。”

“都『穿越』过还这么想的，你也算是少数派了。”

“反正我一点都不羡慕啦，你早就变成了『人生赢家』什么的……”

我保证你们猜不到，这种大块头居然能娶到一个矮人族的老婆，而且对方是比正常的矮人族要偏瘦许多的类型——简单来说就是合法的萝莉幼妻……

“……给，毛巾……”

“……干嘛？”

“擦擦你的血泪。”

“……可恶，还是百合更好些，男女交往啥的我才不稀罕……！”

干嘛扔柠檬给我，我一点都不酸的！

“你别老把这种话挂嘴边，拐个过得去的家伙应该也不难啊？”

“得了吧，那些接近我的各个心怀鬼胎，怕了。”

“既然你都这么说了……啊对了，理由我倒是明白了，但是你这么搞的话，哈利塔克斯的那边没问题吗？”

主要是『善后处理』什么的，他补了一句。

“怎么可能会出问题，鲁威尔不是一直待在那吗？”

“啊，『圣庭』在哦？那是没问题，倒不如说他在这方面比你靠谱多了吧？”

“得了吧，最近那边的骚动就是他捡回来的幼女引发的。”

“还发生了这种事啊？”

“而且我也是因为他捡回来的幼女捡回来的妹妹才逃到这里的。”

“……哈？什么鬼？”

“没啥，知道我为啥来打扰了没？”

“姑且……好吧。”

稍加思索后，店主答应了我的请求，看来他人性尚存。

“……你在想啥失礼的事情？”

“错觉。”

“算了，现在没空跟你开玩笑。诺。”

一边说着，这家伙一边从口袋里取出了一个信封丢到了我手里。

“什么东西啊？”

“本来是给我的『委托』啦，不过开学期的糕点订单变多了，我抽不开身。正好你闲着就去吧。”

“喂喂喂！别把『那种事』说得跟跑腿一样啊？”

他所谓的『委托』跟『冒险者公会』的『委托』完全是两码事，会让这种『在暗地里守护城镇安全的人』行动起来的，基本上就只有由『异世界人』或者『疑似异世界人』所引发的事件。

说白了也就是让我去帮他做刚刚提到的『善后处理』。

“都在我这赖了那么久，帮个忙又有啥关系？我都没说你影响生意了。”

“你丫，这完全不等价好不好？自己的事情自己搞啦！”

“那你咋不回哈利塔克斯啊？还是说要我把你待这儿的情报放出去？”

“……靠！你狠！”

刚刚一瞬间觉得这货还是个人的我真够白痴的！

…………

……

“妈的，落脚点选错了啊……”

话说最近自己老被人使唤是咋回事呢？该不会是以前当『勇者』的后遗症？

如果真是这样的话那年轻时犯下的错可不轻……

从店里出来后走在街上的我思考着这些乱七八糟的事，极其不情愿但还是把店主给的信封拆开了。

三张照片从里面掉了出来，两张男性的，一张女性的，而且每一张的背面都写上了姓名。

“志高，康史，伊月……呵，一个都不认识……不过从服装上来看，应该都是『骑士魔法学院』的学生吧，或者准备入学的……”

找不到除了照片以外的内容物了，意思就是让我『调查』一下这三个人咯？

“艸，鲁威尔拜托的事都没那么恶心啊。”

虽然光从难易程度来看，『调查』算很简单的类型，但其麻烦程度却是别的『委托』望尘莫及的，主要是不得不到处跑去收集情报。

而且这次的对象居然还有三个人，也就坏事乘三。

“烦死啦！『目标感知』。”

顾不上周围行人投来的疑惑目光，我为了快点把这破事办完而发动了技能。

有了这玩意，我其实一下子就能找到『目标对象』的『大致方位』。

但因为它只能在『他人发布的任务』中使用，所以并没有大家想象中的那么便利就是……

“咦？”

可由技能的光效组成的箭头指出的方向，仅有一个。

这次可是要调查三个人哦？难不成其他两个已经成为尸体了吗？还是转移到『异空间』里面了？

“『目标感知：志高』，『目标感知：康史』，『目标感知：伊月』……”

再次发动技能，只不过这回我选择的是一个一个的进行探查，而得到的结果则显示出他们三人正处在『相同的位置』——怪不得之前只有一个反应了。

这还真是个大好消息，毕竟对我来说只用跑一趟怎么都比跑三趟轻松得多。

我觉得也没什么人会希望做任务的时候必须满地图到处乱窜吧。

“啊，得快点才行，不抓紧时间他们分开就麻烦了。”

想到这里我迅速的赶到了箭头指示的地点。

“呃……怎么是这里？”

眼前矗立着的建筑物上，挂着『隆德兰综合医院』的牌子，放在『医疗机构』中进行比对的话，它的规模应该是全国最大的来着。

但气派程度果然还是远不及位于宛华亘的『圣护教本部大教堂』……这大概也是因为这边世界的技能树更偏向『魔法』的关系。

小伤小病让神官使用一下『恢复』或者『净化』就差不多了，就算是重症依靠上位技能的『痊愈』也基本能解决问题……所以这边的医院基本只接一些患有疑难杂症的倒霉蛋。

如果才开学几天就有三个家伙遇到这种麻烦，那基本可以说是发生了类似『特殊传染病暴发』的糟糕事件了，视情况而定可能连学院都要暂时关闭。

但再怎么说那也是超低概率事件，可能性比较高的一种情况就是他们正在探望生病的同伴咯。

想到这里，我询问了前台的工作人员。

“怎么又有人来打听那几个家伙啊？都说过多少次了他们已经被移动到『重症监护病房』啦！”

诶？难不成我还真就当了一回乌鸦嘴了？

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“剧透，这次的事不是姐姐大人的错～”——洛斯

“……某种意义上来说是这样的。”——罗雯

第三卷11——朋友

莉莉丝视角

“虽然姐姐大人可能认为没必要，但我还是觉得和舍友搞好关系会更好哦。”

在闲聊中度过的午休快结束时，洛斯对我说道。

“这就是你开学才几天就收获到一大堆跟班的经验之谈吗？”

“姆，姐姐大人别再抓着之前话不放啦……我现在可是很认真的在为姐姐大人出谋划策的说。”

“出谋划策？”

“我觉得这是达成姐姐大人目的的最快捷方式哦～”

尽管猫耳幼女还打算继续解释下去的样子，但她的那群『跟班们』（？）没给这么多时间——在午休结束的铃声响起时就把这位将来的『会长』给半拖半拽的带走了。

然后一转眼来到了傍晚，在当天的课程很普通结束后，我回到了自己的宿舍，站到了房门前。

“洛斯没说我也是知道的啦，确实是这么个道理没错。”

跟舍友混熟的话，请她们在主人大人美言几句也不那么难了吧——比如像是『莉莉丝各方面表现得都很不错』之类的。

这样主人大人应该就会认为我已经有很大进步，允许我离开学院回到家里，重新过上之前那种没羞没躁的生活啦～

是个值得一试的计划呢。

“但执行起来好像没那么简单……”

混熟什么的，讲得直白点至少也是要成为『朋友』的等级吧。

虽说也算是打过照面了，所以事到如今我不至于在她们的面前表现得太困窘——但想要『畅谈』感觉还是有点难。

而且前世的自己也不是那种擅长交际的类型，所以没什么经验……

“唉，要是能简单的做到，可能主人大人也不会把我送到这学院了。”

想到这里，我『啪啪』的拍了拍自己的脸颊。

“我可是天才魅魔的莉莉丝酱！才不会因为这点困难就——”

边给自己鼓劲边推开房门，然后又猛地将其合上了。

这，这才不是退缩哦，我这么做是因为——

『锵——！』

物体碰撞的声音从门的另一侧传出，证明了刚刚自己并非眼花，而是真的有什么东西朝着这边飞了过来。

慢一步脑袋就要被打烂的那种。

“……什么鬼？”

安全起见，再度推开房门时我已经把『史莱姆屏障』提前张开了，然后看见的情况是：

飘荡在空中的青蓝大火球。

散发着光芒的银白十字架。

凝聚着旋风的翠绿魔法阵。

“对不起打扰了。”

偶尔也是会有的啦，这种走错房间的情况。

“等下！亚，亚玄知，汝是叫亚玄知对吧！”

突如其来的搭话让我停下了脚步，回头一看妖狐一族自称是『公主』的那位正慌慌张张的瞪着我。

没记错的话是叫『玲菲』来着？

“汝来得正好呐，快帮妾身一把！”

“……哈啊？”

先不提咱就是一个不想蹚浑水的吃瓜路人，有用这种语气找人帮忙的吗？

虽然心里这么想，但我更在意到底发生了什么事。

仔细一看我的另外两位舍友，爱薇儿和蕾蒂娅——她们正用着明显不能说是『友善』的目光盯着那只妖狐公主。

稍加思索，我得出了结论。

“你们有仇报仇有怨报怨撒～”

“喂！汝何出此言呐！？”

“谁叫你之前要用『狐媚』搞她们，现在被发火不是理所当然的？”

换做我的话肯定会气到当场回敬一番呢，真是难为那两个人忍到现在咯。

“才不是因为那件事好吗！妾身可是有好好取得原谅呐！”

“……那为什么？”

“妾身也不知道呐……不过是想起来今天该打理尾巴了，所以回到宿舍后便拿出梳子梳顺毛发而已！”

玲菲边说着边抖动了一下身后的那三团毛绒绒的玩意……似乎确实是因为疏于打理而失去了应有的造型。

“总之妾身这几天肯定没再做过招她们记恨的事！但她刚刚却突然的两眼发光的扑过来了！”

“……这边这位是这么说的哦，你们两有什么要反驳或者解释的吗？”

事到如今好像也错过了脱身的时机，所以在听完玲菲的话后，我转身面向了爱薇儿和蕾蒂娅。

“……哈……哈……嗨……诶……哈……”

回答我的人是爱薇儿……呃好吧，这到底算不算得上回答得打个问号。

“摸……摸……摸……摸……”

“什，什么……？”

“摸！让我摸一下！超级想摸一下！那毛绒绒的尾巴啦！居，居然能见到那么可爱的生物！好想摸！超级想摸！想把她抱在怀里拼命的摸啊啊啊啊啊！”

“……”

我转身就走。

“喂！汝这是在干嘛？临阵逃脱吗？”

“放弃吧，那不是你能战胜得了的对手。”

站在那里的大概已经不是名为『爱薇儿』的女孩而是别的什么东西了。

那副喘着粗气，眼睛瞪大到充血，身子不停抖动的模样，虽然可能会很失礼但叫做『怪物』应该不过分……

“那汝也不该就这样丢下妾身啊！”

“我跟你非亲非故的好吗！为啥要替你消灾解厄啊！？”

“咕奴！若，若汝能帮妾身从这个危机里逃脱，那让妾身收汝为下仆也未尝不可啦……”

“滚！你当我傻的啊！？”

瞧瞧这是人说的话吗？呃好吧这家伙原本就是妖狐啦。

无论如何被她这么一说后我产生了干脆把她交给爱薇儿的想法——啊对哦，为什么不呢？

“诶，诶诶诶！？汝，汝可不要有什么危险的打算呐！妾身一族的尾巴可是魔力的源泉，要是被弄坏了会出大麻烦的！”

“省省吧，哪会有什么大麻烦？不就是身体变得虚弱然后任人蹂躏吗？”

“……呜哇好可怕，汝是怎么知道这么详细的后果的？”

“……诶？我就是随便那么一猜哦？”

因为以前看过的小薄本里不是常有类似的桥段吗？就是那种『尾巴都是敏感点』之类的。

顺便一提我『魔化』后长出的尾巴是可以当做『小老弟』来用的哦，不过欺负洛斯时自己是站在主动的一方，并没有让什么人拼命撸过就是……

“总，总之不要再把妾身往那边推了！妾身可不想落入那家伙的手里！”

“那你就拿出点诚意来啊，诚意！”

“咕呜呜——那，那就做朋友如何？妾，妾身已经做了最大限度的让步了，能和身为妖狐一族公主的妾身做朋友可是相当荣耀的事哦！”

尽管很想吐槽一句为什么她会认为我愿意和这种到现在还一幅高高在上态度的家伙成为朋友，但就为了最终目的而言她的提案挺诱人的。

虽然有趁火打劫的嫌疑，不过这应该是个好机会吧？

“拜，拜托啦！之，之后妾身的尾巴，给，给汝摸摸也不是不行……！”

“……咦？明明对爱薇儿那么抵触？”

“对那种狂战士会抵触不是理所当然的吗！？”

说的也是呢，她的表现让我这局外人都觉得可怕了……话说真的没问题吗？我是指角色崩坏方面。

“咦对了，蕾蒂娅呢？该不会这样的怪物其实有两个吧？”

“你才怪物呢！别把我和她混为一谈好吗！？”

“诶诶……”

我随口一句的吐槽居然被听见了吗，尴尬。

不过仔细一看蕾蒂娅确实边拽着爱薇儿的衣服边张开着结界，所以那个已经『怪物化』的家伙才没能冲到这边，干扰我和玲菲的谈话。

“别的不说，玲菲你现在欠我个很大的人情哦！”

“妾，妾身总觉得自己一下子陷入了严重的负债泥潭……”

正当妖狐一族的公主陷入烦恼之际，一直处于狂乱状态的爱薇儿突然像是恢复理智的对蕾蒂娅说道。

“姆，也差不多该放手了吧？”

“呃？”

“还『呃』什么啦，蕾蒂娅你难道想要代替玲菲让我抱抱吗？”

“唔——”

“虽然不能把头埋进那毛绒绒的尾巴大口的闻味道，也不能把它们抱在怀里蹭来蹭去很令人遗憾，但仔细想想之前品尝过的蕾蒂娅的身体不也有着相当程度的等级吗？”

说出来你们可能不信，但蕾蒂娅真的快被吓哭了。

“放心啦，今天还有别的舍友在，我会收敛一点不影响她们的睡眠的～”

“我的睡眠会被糟蹋掉的啊！！！”

大概是敌不过爱薇儿的胁迫吧，修女小姐很干脆的松开了拽住她衣服的手，并且将光的屏障解除了。

没记错的话早在刚开学的时候她好像就被爱薇儿『无惨』过呢……

“诶嘿嘿，这样阻挡在面前的就只有亚玄知小姐了～”

“……”

“其实刚刚我有注意到哦，亚玄知小姐对玲菲所说的『朋友』一词起了反应呢～是这样吗？”

“……”

“那样的话和我也成为『朋友』如何？只要把那个趾高气昂的毛绒绒生物交出来就行啦～”

“……我觉得，还是应该分先来后到的，这里背叛她的话各种意义上都显得不太好诶……”

我摇了摇头拒绝了爱薇儿的劝诱，身后的那位妖狐公主，你可以多感谢我一番哦，最好之后拿出像样的诚意。

“唔姆，现在的话还能附赠一位可爱的修女哦？”

“诶嘿嘿，汝放弃吧～妾身看人的眼光可是一流的，妾身的友人才不会因为一丁点的追加条件就——”

“啊，您请慢用。”

趁着玲菲还在那慷慨陈词的时候，我绕到她身后轻轻一推，把她送进了爱薇儿的怀抱中。

“……诶？”

“啊啦～这可真是～？”

“没有永远的朋友，只有永远的利益……虽然我想这么说，但爱薇儿小姐还请手下留情，别把玲菲玩得太……啊……”

沉浸在毛绒绒触感里的那位似乎已经听不进去我说的话了，不过这样一来『交朋友』的目的也算是达成了？实在是可喜可贺可喜可贺呢～

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“亚玄知你个大叛徒噫呀～～～～～”——玲菲

“这，这还真是意料之外的天国降临！呀哈！”——爱薇儿

第三卷32——‘赤色委托’

莉莉丝视角

『学分任务啥的连热身都算不上啊』——我原以为洛斯的话会变成FLAG的。

但现在看来应该是没可能了，要问为啥……

“哟，接待员早上好啊～老样子把那些『赤色委托』给我拿来～”

刚一进入冒险者公会，那只猫耳幼女就大声的喊道。

所谓的『赤色委托』是什么呢？简单来说就是『接了反而会在收支表上产生赤字（亏损）的委托』。

可能是难度太高，可能是给的报酬太少，还有可能是要求太离谱等等……总之不管什么理由吧，冒险者们只要不是傻子，都会觉得接那一类委托『得不偿失』，所以基本上不会去管它们的。

听主人大人说，传闻最早还是因为某个职员不小心『咣当』的把一桶墨水倒在了那些堆积起来的『没人愿意接』的委托上，将它们全部染红了才有的这个名词哦。

“嗯……洛，洛斯？你是不是……呃？”

“姐姐大人？”

“唔——不，没什么……”

本来想问一句『你没搞错吗』什么的，但她的眼神怎么看都是认真的，所以我又不好意思开口了。

“唉……”

在那只猫耳幼女与接待员交谈时，变得无事可做的我只能待在原地看着公会里头的其他冒险者发呆。

这里人很多呢，比哈利塔克斯的那个分部要多了不少，真不愧是『总部』。

咦？你们问我为什么见到那么多陌生人居然没觉得害怕或者不自在？

哈哈哈，其实我现在已经被磨炼得很彻底咯，早就不可同日而语了呢！

如果觉得我进步很大变得超厉害了就赶紧来夸夸我吧～诶嘿嘿～

……是跟在洛斯身边胆子才变大的？才不是啦好吗，虽然也有这个原因在里头但也只是其中的一小部分！

最主要还是因为，在这个总部里的其他冒险者大部分……嗯，见了猫耳幼女都跟见了鬼似的，哀嚎，别过脸，从凳子上摔下什么的比比皆是。

我再怎么说也不至于被这些快被吓破胆的人再吓到了吧……呃，好像自爆了？

嘛，算了，其实看洛斯那驾轻就熟的模样我基本也能猜出来她不是头一次来这里。

只是我没想到才开学一个月不到，她就能给这儿的冒险者留下那么大的心理阴影……呃，或者说治得如此服服帖帖？

“……虽然有点对不起他们，不过至少这样以后我应该不会再被这边的冒险者纠缠了……算是一件好事吧？”

“姐姐大人，在自言自语什么呢？”

“没什么没什么，只是在感谢你而已～”

那种所谓的『异世界人』到冒险者公会必被找茬的梗，体验一次尝个新鲜也就差不多了，总这样肯定是会厌烦的，想到这我摸了摸洛斯的脑袋，而她似乎十分满意这个答复的样子，开心的回过头去继续和接待员小姐交谈了。

啊，那边再碎碎念『看见了吗？那家伙居然能跟跟那只战斗狂那么亲密，绝对也是个不得了的怪物啊！』的，别给我乱吹好吗！？

我只是个人畜无害的小魅魔，比某只猫耳幼女和平主义多了！

“姐姐大人～”

“嗯？在。”

“我们去狩猎飞龙吧～”

“噗——！？”

还好没喝水，否则我绝对会喷洛斯一脸的！

我还在想D，C，哪怕是B级的难度都好像整不出啥『赤色委托』出来呢，要是想拿学分那我们就去打打一两只草原狼或者哥布林完事了……

结果这都啥跟啥呀？要知道飞龙可是仅次于S级『始祖龙种』以及A级『真龙种』之下的A-级龙种魔物哦，要是能狩猎这种玩意我还用去做任务赚学分？都可以直接毕业了好吗！？

呃，这笑得满脸灿烂的家伙是指望不上了，我慌忙看向了刚刚跟洛斯谈话的那个接待员小姐。

结果她也满脸笑容的给我比了个大拇指……？啊艸我勒个去！我早该想到的！

对于冒险者公会来说，这种愿意主动帮他们消化『赤色任务』还不求额外回报的战斗狂肯定求之不得，不被他们当做『冤大头』都不错了好吗……也难怪洛斯就算在这个公会干了些过分的事也没被追究责任啊！

“别担心啦姐姐大人，其实我有好好考虑过，这个任务难度并不算高哦，只是给得太少了所以才变成『赤色委托』的。”

“我信你个鬼，委托单拿过来给我看看……喂，这上面都写了是A级委托好吗！？A级啊，多完成几个我都能申请S级冒险者资格证啦！诶？放手！放开我！别硬拽着我走啦！？”

也不知道那只猫耳幼女出门前是不是吸了木天缪*1，兴奋到这种程度我是基本没见过的，然而遗憾的是力气连小孩子都比不过的我不存在制止她的可能，结果就这么被她从冒险者公会一路拖到了外头的大街上。

“姐～姐～大～人～”

“……”

“别不理我嘛～，有些话不方便在人多的地方说的～”

“你是指什么？”

“当然是指姐姐是魔族的这件事啊。”

边说着她还边环顾了下四周，尽管我觉得她只是比平时更高兴才这样的……

“为什么突然提到魔族了？”

“因为姐姐大人是完成这次委托的主力啊，我基本上只会在旁边看——啊，姐姐大人，别扭头就走啊，听我说完嘛～～～”

“放手！真的！放手！你还越来越得寸进尺了咯！？”

大街上的其他人看见可能只会觉得『啊，两姐妹感情好到会吵起来』，但实际上产生意见分歧的问题是有关我的生命安全的啊！

就算最终的结果是会被『原型』复活，死亡时候的感觉还是会残留下来的所以我超级讨厌那种事啊！

“不是啦，姐姐大人。稍微听我说几句嘛，就先听我说一下下～～～”

“……”

“我保证姐姐大人听完之后会改观的……如果实在无法接受的话，到时候我会独自去完成这个委托，然后以两个人的名义去上交……”

“……行吧行吧，你讲……”

都说到这个份上了还强行拒绝也有点那个，于是我叹了口气等着洛斯解释。

“首先我们并不是去『狩猎』而是去『捡漏』哦，和目标交战的概率并不高～”

“嗯？为啥？委托上不是写了『讨伐危害宛华亘城附近村落的飞龙一头』吗？”

“是这样没错，姐姐大人。但实际上想要『干掉』那些高等级的魔物并不容易……姐姐大人还记得那只『巨甲黑蛛』不？”

边说着她还边比划了下大蜘蛛的模样，我倒是记得挺清楚的所以马上点了点头。

“那姐姐大人还记得那家伙第二次遇到我们的时候干了啥吗？”

“唔……不是啥也没干就逃跑了……啊！”

想起来了，这个世界的高等级魔物求生欲有够强，一旦遇到打不过的情况撤退速度那叫一个快……

“就是那样，所以想要『讨伐飞龙』的话，需要花费的人力物力其实挺高啦……哪怕是我也不能保证在它想要逃跑之前干掉它，而一旦对方铁了心想要逃跑，那真的比『巨甲黑蛛』还难追……”

“是因为能飞咯……哦，怪不得……”

魔族的固有技能『魔化』会附带『飞行』的效果，据主人大人所说这个技能可比使用『风属性』魔法产生气流来滞空的『半吊子飞行』强了无数倍……这大概也是为什么洛斯刚刚会提起我是魔族的事了。

“姐姐大人明白了吗～”

“大抵是明白想让我干啥了，但问题是……跟『捡漏』又有啥关系，我只看见了狠狠打上一架的未来哦？”

“其实这也很容易理解啊～姐姐大人～”

“？”

“宛华亘附近的村落都遭受飞龙袭击了，『讨伐飞龙』又是『赤色委托』一时半会没人理会，那些村民肯定会急着发布新的委托啦～”

“哦哦？”

“新的委托我倒是有见过，不过当时没接。现在已经被其他人接下了，关于『保卫村落，击退飞龙』的。”

“原来如此，我懂了。”

『捡漏』的意思就是这个咯，等那些接了『击退飞龙』委托的家伙把来犯村落的飞龙给打跑了后，我们趁它回巢的路上截击……

“如何啊姐姐大人，有参加的想法了吗？”

“大概是不会有太多危险这点我是明白了……只是感觉，为一点点学分这么拼稍微有点……不太值得诶？”

“好处可不光只是『一点学分』哦，姐姐大人！”

稍微停顿了下，洛斯接着说道。

“关键在于『经验』，以及『能独自完成委托』的这份『自立』，嘛～如果鲁威尔先生知道姐姐大人因此而成长起来的话，绝对会很高兴的哦！”

“……你这家伙……这种时候搬出主人大人的名头真是有够卑鄙诶！”

“可我说的都是实话呀，姐姐大人。能和姐姐大人一起做委托我就觉得很高兴啦什么的也只是顺带而已～”

“………………”

说得真好听，明明这才是这只猫耳幼女的真正目的好吗！？虽然是这么想啦，最终我还是决定答应了她的请求。

可当时的我并没有想到，这看似简单的一件事之后竟会引发出那样的惨剧。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“败给你了，真的是……”——莉莉丝

“我就知道姐姐大人肯定会答应的啦～”——洛斯

*1：又名葛枣、葛枣猕猴桃，可使猫只出现恍神、打滚、流口水、来回狂奔、打架、呼噜、蠕动等行为。

第四卷14——想法

莉莉丝视角

骑士魔法学院内，从女生宿舍附近往学生食堂去的路上。

“啧……这距离有这么远吗？明明平常走两步就能到的啊……”

也不知道是因为心急还是因为已经太累了，反正感觉花的时间就是很长。

“既然嫌慢的话，那莉莉丝你干嘛不用飞的？咱记得你的『魔化』是能长出翅膀的类型哦。”

“因为主人大人让我不要随便引发骚乱啊。『隐蔽』和『伪装』终究也只能用来稀释存在感，太过招摇的冲进人群的话还是——我去！？

薇薇的说话声到底是从哪来的？那家伙刚刚在给我指完路后不就留在那片小树林里了吗？

这个问题的答案揭晓得也挺快的——顺着她毫不掩饰的笑声向下看去，我发现有根不知哪来的藤蔓缠在了自己的脚上。

“嘻嘻嘻嘻嘻～诶呀，本来还想问问你，咱的『整蛊作战』效果如何的，不过看你慌乱成那样看来是没必要啦～”

“……”

“不枉费咱花了那么大功夫才让这个新的『远距离操纵个体』悄悄缠到你身上呢，要知道想让你发现不了可是很——唔噢噢噢！？疼！好疼！超级疼啊！”

“疼死了才好呢！老虎不发威当我是病猫吗！？”

真是见过皮痒的都没见过这么皮痒的，既然你非要找死就别怪我下狠手了！

……嘛，虽然是这么想的，但看在是她告诉我，主人大人回到学院了的份上，我就有点心软了。

毕竟这家伙都哭着道歉并且保证『下次不会再这么干了』，原谅了也行吧。

才，才不是因为力气不够扯不断那些藤蔓才放弃的……要知道我可是个宽容又善良的魅魔～真的哦！

“差，差点以为会死掉……”

“那就这么死掉呗，正好没法继续缠着我。”

“呜哇！用不用那么绝情……咱们两可是好朋友来的啊～”

“也就只有你这种人会刚把人搞完一顿了还有脸说是『好朋友』的了。”

是不是以为这么说完我就不会生气了？怎么可能，顶多就是少揍她两拳而已。

“不要在意那么多嘛～话说回来！刚刚在帮你找人时咱突然注意到了一件事，就很想向你打听诶～”

“……什么事？”

“愿意听咱说吗？谢谢啦～其实是有关你委托咱找的那位的～”

“……呃？”

薇薇指的是主人大人吧？可她到底想打听什么？

“因为见了两回所以咱注意到了，你委托咱找的那位，是人类没错吧？”

“嗯，是啊？”

“咱想知道，他是不是那种十分憎恨『魔族』的类型呢？”

“………………”

我犹豫了，在是否应该实话实说的这一点上

如果回答『是』，那无疑是假话，毕竟主人大人可是把我从真正厌恶魔族的人手里救下来过好几次的。

但如果回答『不是』，总觉得只会让薇薇更加感兴趣，毕竟我能看得出来她是为了『那种目的』而问的。

“我，我觉得应该……不，不是吧……主，他的话……”

权衡了半天，终究还是『不能损害主人大人的名誉』的想法占了上风。

“啊啊，果然是这样！那个黑不溜秋的家伙明明是『魔族』，他却丝毫不在意，看来咱想得一点都没错呢！”

“……”

跟开心得手舞足蹈的她相比，我就有够后悔的了。

也许我确实应该欺骗她的，至少那样她对主人大人的好感度就不会上升了……

“咦？莉莉丝你怎么一脸苦涩，咱好像没做什么伤到你的事情吧？……至少刚刚应该没做哦？”

“……”

就是做了呀，明明说是我的『好朋友』的却还想变成『害虫』啦！

“啊！难，难不成你也喜欢那个人！？”

而且还在不该敏锐的地方那么敏锐了……！

“也是哦，不喜欢的话怎么会委托咱——呜哇！？为什么又开始用力的扯咱了！？用不用那么生气啊，不就是喜欢上了同一个——嗷嗷嗷！！？”

还好意思说呢，我现在气得就差召唤出『死神镰刀』把她给切成碎片了，这家伙难道不知道哪怕朋友之间也存在着不能分享的东西吗！？

“痛痛痛痛痛！咱，咱知道了知道了，知道你也很喜欢他了……咱也知道对友人喜欢的人一见……不对是『两见钟情』什么的确实有点过……可仔细想想咱们现在难道不该统一战线吗？”

“……哈！？谁要跟你统一战线了啊！？”

“别打了别打了真的很疼诶！……你想啊，你委托咱找的那个人，都已经跟那个一身黑的魔族在打野战了……嗷嗷嗷！？哪，哪怕你真的很喜欢他，也只是第二名吧……咱就是第三名，咱们应该联合——”

“才不是第二啦！！！”

就算不知道实际情况，薇薇你也别一边贬低一边激怒人好不好！？我哭给你看哦，倒不如说已经哭出来了……！

“呃，不是第二……？那难不成已经是第三……咱是第四——唔噢！？先别扯啦求你了，再扯下去藤蔓都要断了！””

“最好赶紧断掉啦！笨蛋！傻瓜！”

“你这乱发脾气得也太厉害了……难不成咱哪里说错了吗……”

“才不是『哪里说错』！根本是全都错了好不好！！！”

好吧，其实我还是很清楚，她认知出错的原因都在我身上……毕竟是我自己之前撒谎了，说那两个在『打野战』的不是我和主人大人的……

结果现在不挑明也不行了，早知道事情会变成这样，从一开始就不该撒谎的。

“根本就不存在什么第二或者第三名，我一直都是第一的……！”

“……哈？”

“喜欢主人大人的，还有能喜欢主人大人的，都只有我一个就够了啦！！！”

“诶……诶？”

“不是……？咱在讨论不是你要咱找的那个男性，以及那个浑身黑不溜秋的家伙的事情吗？怎么就突然开始说起你的主人大人的事情了……？”

“所·以·说·！穿得一身黑的在小树林里『打野战』，还被你当做是变态的那个家伙……就是我啦！！！”

真的是有够自暴自弃的大喊大叫，虽然说出来的瞬间是轻松了许多，但之后立刻就羞耻得想找个地洞钻了。

“……诶……诶！？”

“你看上的那位，其实就是我的主人大人嘛！！！”

“……呃！？”

虽然光从藤蔓上看不出薇薇的表情，但我能感觉出她整个人楞在了那。

“打，打野战什么的完全是因为我的强烈要求！我可不准你把主人大人也想象成那么变，变态的家伙哦！”

“知，知道了知道了……咱不会这么认为的，所以你能不能先把手拿开，这个『远距离操控个体』的耐久度真的要到达极限了……”

“……骗谁啊，都说了那么多回了，我也没看见能把它掰断的苗头……”

每次都说『快断了快断了』结果到现在不还是一点事都没有嘛！

“那种小事就别在意啦……也就是说，其实你们已经是确定好了关系的，而咱如果插上一脚的话，其实是属于『横刀夺爱』的意思咯？”

“没错！所以不准你这么做！不准打我的主人大人的主意！！”

“……好吧，那咱就不这么做啦。”

“哪怕觉得夺走朋友的东西会很有趣也不……咦？”

薇薇，她刚刚说什么来着？

“咱说，咱不会这么做的……”

“诶……？可，可你是薇甘菊哦，专门夺取其他植物养分的薇甘菊哦……？难道不会产生『夺走朋友的恋人』也很有趣的想法吗？”

“那是哪里来的鬼畜混蛋啊！？咱不都说过了嘛，咱又不是想成为才变成『薇甘菊种』的阿娜温的，性格根本就和种族丝毫没有关系的啦！”

“唔……”

她确实这么说过来着……我怎么就给忘了呢？

“再说了，虽然确实有一见，不对两见钟情啦，但也只是两见钟情的程度……如果非要选跟谁继续搞好关系，咱肯定还是会选择朋友的好不好！”

“……！就，就算你这么说我也不会高兴的啦！谁叫你刚刚让我那么难受！”

“是是是，咱知道了。所以能不能先把爱抚咱的手给停下来，至少也别摸那些刚刚被扯伤的地方……”

见鬼，一时半会没忍住！她说话怎么会那么好听的！？

“那个，说好了就不能反悔哦，就算之后才发现还是主人大人更好，也不准再打他的主意了！”

“那肯定不会，毕竟咱看上的也只是她过剩的魔力～性格虽然是加分点，但还不到会动歪脑筋的……咦？你怎么脸色又变差了……？”

“看，看来你是完全不懂啊！主人大人他，主人大人可不止有『魔力充沛』这一个优点而已啦！”

既然是好朋友就得让她明白自己的喜好，所以我开始滔滔不绝的跟薇薇讲述起主人大人的诸多『英勇事迹』起来。

顺便一提，因此浪费时间而导致去学生餐厅去迟了什么的，就是另一回事了。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“姐姐大人这次做得还挺不错的嘛……”——洛斯

“是的哦，居然没暴走。”——鲁威尔

第四卷15——为了朋友两肋插刀，为了……

莉莉丝视角

坏消息，由于这样那样的事浪费了些时间，想起还没去见主人大人时已经太迟了。

好消息，正是因为太迟了，结果在去学生食堂的路上正好碰见了返程的主人大人！

“咦？莉莉丝？”

“主人大人～～～！！！”

最快速度冲上去然后直接一个擒抱，我牢牢的黏在了主人大人身上。

是不是太兴奋了？不会不会，这可是见到了自己朝思暮想的主人大人诶，再怎么兴奋也不为过的啦～

“呃，你这样我没法走路了哦？”

“那就先不要走呗，请让我再抱抱嘛！主人大人～～～”

头使劲的往主人大人的怀里钻，脸不停的在主人大人的胸口上蹭，补充『主人大人能量』的感觉真是妙不可言啊，我活着肯定就是为了这一刻吧！

“哦呀？这可真是……”

但就在这时，突然响起的说话声，嵌到了我与主人大人的二人世界中。

是谁啊！？读空气都不会的吗！没看见我在和主人大人戚戚我我？？？

“他就是莉莉丝你一直说的『主人大人』吗？仔细一看这颜值好高……咱的朋友可真会挑啊……”

“……薇，薇薇！！！”

听这口气就知道是那只超级自来熟的阿娜温了，问题是她怎么还在我身边？

“我记得你不是已经离开了吗？”

“哪有，咱本来是准备走的，但又被你给挽留住了好不好。”

“这样吗……那好吧，你现在可以走咯！啊～主人大人～！请稍等一下，我先排除掉这只碍事的电灯泡～！”

“……？？？喂，你，你这人刚刚还缠着咱，让咱非要把什么『主人大人的英勇事迹』全给听完，不然就不让咱离开，现在就……！”

“刚刚是刚刚，现在是现在！你已经打扰到我和主人大人的独处时间了，所以识相的话就赶紧滚！否则我可要赶人了哦！……啊！还有，你别给我叫『主人大人』，给我叫『鲁威尔先生』，听见了没？”

主人大人可不是薇薇这种人能叫的，只有我才能喊主人大人做『主人大人』！

“呜哇——这翻脸比翻书还快的……”

“咳咳咳！”

正当我们两人吵得不可开交时，主人大人干咳了几声，接着便将我抱起放到了地上。

“莉莉丝啊……”

“主……主人大人？”

为，为什么主人大人的语气中透露着失望？我，我哪里做得不对吗？

“还记不记得我让你来学院的目的是什么？”

“……诶？是，是学习常识……像个正常人一样活着……？”

“既然记得的话，那为什么还要这样做呢？”

“呃……不是，那个……”

糟糕，看这样子我是闯了什么祸，但到底为什么？我应该没做什么对不起主人大人的事吧……？

“搞不懂吗？没关系，我现在打个比方，你仔细听好了。”

主人大人稍微顿了顿，接着说道。

“莉莉丝你某一天，被一个『朋友A』邀请到她家里去做客了。你们原本聊得挺开心的，不过这时那位『朋友A』的……的『朋友B』来访，结果『朋友A』二话不说就要把你赶出门……这时，你会怎么想？”

“我是多傻才会跟『朋友A』做朋——啊！”

突然间就明白了，我根本没资格说『朋友A』的不是，因为自己干的事根本和他一模一样……

“莉莉丝你觉得，一个有常识的正常人，会这么对待自己的朋友吗？”

“咕呜——！……对，对不起……主人大人……”

彻底明白自己错在哪了……明明刚才可以选择其他更加温和的表达方式，但我偏偏选的是最伤人的那种……

“你现在不应该跟我道歉吧，因为你伤害到的人不是我。”

“……啊！对，对不起……薇，薇薇……对不起！刚，刚刚是我不好……不该说那种话……”

赶紧对着缠在自己手上的那个阿娜温的『分身』道歉了……不过她是什么时候从我的腿上转移到手上的呀？

“……没，没事，咱其实一，一点也不在意的……”

“听着一点都不像不在意的感觉啊……”

“那换做是你被咱这么说了，会不在意吗？”

“咕唔——”

确实是不会，我肯定也会难受好一阵子的——正因如此，我再次了解到了自己做的事有多么伤人……

“哎呀，别苦着个脸嘛～咱刚刚是在开玩笑啦。其实咱真的不在意哦，毕竟以前咱可没少被同族这么对待啊～习惯了～”

“呜呜……！”

“诶……你怎么反而……好吧好吧，那这样如何？莉莉丝能不能让咱和你的主……和鲁威尔先生说两句话，就当做是对咱的补偿？”

“～～～！！！这，这种要求……！”

真的不想答应啊！但又确实是自己有错在先，再加上主人大人还在看着这边……所以只能……

“多谢咯～放心吧，就只是想问个问题而已～”

得到了我的点头应允后，薇薇转向了我的主人大人那边。

“鲁，鲁威尔先生！这么称呼您可以吗？”

“！！”

看着别的女生和主人大人搭话果然还是会不爽，可问题是那又是自己同意的！

“可以哦。请问有什么事？”

“……！见，见到藤蔓在说话却完全不惊讶，也就是说您是认识咱的吗？”

“差不多吧。因为有听这家伙，以及罗雯提到过呢。说你是『薇甘菊种』的阿娜温。”

主人大人说『这家伙』的时候我的脑袋还被拍了拍，这，这有点尴尬！

“没，没错！叫，叫咱薇薇就好了！莉莉丝也是这么叫的！”

“我觉得还是加上『小姐』好了，『薇薇小姐』你看如何？”

“也，也行！这么叫咱觉得也很不错！”

奇怪，怎么感觉缠在咱手上那根藤蔓一直在震动啊？而且薇薇还有点慌张？

“话说，那个……罗雯……又是谁呢？”

“就是之前我跟你一起偷窥的那对在约会的家伙中的男性啦，这都忘了？”

果然还是受不了，自己只能在一旁杵着看他们聊天，所以我忍不住插话了。

“……原来是他吗……？他跟咱见面时直接来了句『我曾经也是一名勇者，直到自己膝盖中了一箭』……冲击力有点大，使得咱只记得这个了……”*1

“他的膝盖哪有中箭过，你就听他乱说吧！”

这话是主人大人回答的，每次提到罗雯时主人大人的心情似乎都不会好到哪里去，为什么呢？

“总，总之就是那样一个人对吧？咱知道了……啊，咱想问的问题就只有这些了！既然已经问完了，那咱就该退场咯！”

“诶？这就要离开吗？”

“是啊，你不是求之不得？”

“那，那是刚刚啦！现，现在虽——不对！薇薇如果还想再多待一会也没关系的哦！真的！”

可不能回答『哦好的，你走吧』，否则肯定会被主人大人瞪着说『没礼貌』……无论如何都还是得多挽留一番……然而薇薇却显得十分着急。

“真不能再多待了，因为再待下去会出事的……”

“诶？出，出事？？？”

“是啊，要出事……当然也不是你想象的那种出事啦……”

边说着，缠在我手上的『分身』藤蔓边剧烈的震动了起来，薇薇这是想跟我单独说些什么吗？

征求了主人大人的同意后，我把手放到了自己的耳边。

“所以说是什么事……？”

“你的主人大人对咱来说有点太糟糕了，主要好的方面！”

“！？！？！？……！！！！”

“先别那么激动，这一点对咱来说是真的很糟糕的……”

她的态度中已经见不到先前那种余裕了，看起来像是在拼命的压制什么。

“有话就快说，别打哑谜了，不然我指不定会一炮厚葬友军……”

刚刚听说主人大人『糟糕』时我差点都拔出『死神镰刀』了诶。

“之前听你介绍的时候，咱还觉得可能太夸大其词了，但实际见面后咱才发现，你的主——鲁威尔先生确实是各方面都很优秀啊！”

“那当然……这可是我的主人大人！绝对是天下第一的呢！”

作为朋友能理解到这点的话，薇薇还是挺懂的嘛！

“不是！你还没搞懂？咱的意思是咱继续在这待下去可真的会对他动情的！到时候变成你口中的『害虫』可别怪咱！”

“诶诶！？但你之前不是说……”

“所·以·说·他的吸引力比我想象的还要厉害一个档次啊！到了这种程度咱都要开始为你将来的辛苦道路感到担心了！”

“到，到那种地步！？哇！不是，那现在该怎么办？”

她慌了我也慌了，因为慌张是会传染的。

“直接把咱扔到地上！接触到地面咱就能让精神回归本体了！”

“这，这么做我会被主人大人骂呀！”

“你就跟他说明下情况呗，快点！咱真的要坚持不住了！”

结果最后还是只能按薇薇说的做了，果不其然之后花了大把的时间来跟主人大人解释……

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“从开头到结尾都在给我添麻烦，这就是好朋友吗？爱了爱了。”——莉莉丝

“咱，咱也不知道为什么当时会……”——薇薇

*1：neta自『我曾经也是一名冒险者』——出自《上古卷轴5》